<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>कार्ड प्रिंटिंग के लिए कौन-कौन से चीजों की जरूरत होती है &#8211; techsarpss</title>
	<atom:link href="https://techsarp.github.io/techsarp/tag/%E0%A4%95%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A5%8D%E0%A4%A1-%E0%A4%AA%E0%A5%8D%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%82%E0%A4%9F%E0%A4%BF%E0%A4%82%E0%A4%97-%E0%A4%95%E0%A5%87-%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%8F-%E0%A4%95%E0%A5%8C/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://techsarp.github.io/techsarp/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 04 Oct 2022 14:59:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>शादी का कार्ड छापने का बिजनेस शुरू करें बहुत ही कम लागत में जाने इसकी पूरी प्रक्रिया</title>
		<link>https://techsarp.github.io/techsarp/shadi-ka-card-kaise-chhapte-hain/</link>
					<comments>https://techsarp.github.io/techsarp/shadi-ka-card-kaise-chhapte-hain/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[AmitRpandey]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 04 Oct 2022 14:59:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Top Business]]></category>
		<category><![CDATA[shadi-ka-card-Kaise-Chhapte-Hain]]></category>
		<category><![CDATA[wedding card printing business]]></category>
		<category><![CDATA[कार्ड प्रिंटिंग के लिए कौन-कौन से चीजों की जरूरत होती है]]></category>
		<category><![CDATA[कार्ड प्रिंटिंग फ्रेम]]></category>
		<category><![CDATA[डिकोडिंग पाउडर]]></category>
		<category><![CDATA[शादी का कार्ड छापने का बिजनेस]]></category>
		<category><![CDATA[शादी का कार्ड छापने का बिजनेस कैसे शुरू करे]]></category>
		<category><![CDATA[सुपरकोट]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://techsarp.com/?p=2317</guid>

					<description><![CDATA[wedding card printing business: दोस्तों अगर आप किसी बिजनेस को करना चाहते हैं और आप यह सोच रहे हैं&#124; कि मुझे बहुत ही कम लागत में किसी बिजनेस को शुरू करना होगा&#124; आपके पास इतना बजट नहीं है कि आप कोई बड़ा बिजनेस को कर सके&#124; तो मैं आपको आज की इस पोस्ट में एक [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>wedding card printing business: </strong>दोस्तों अगर आप किसी बिजनेस को करना चाहते हैं और आप यह सोच रहे हैं| कि मुझे बहुत ही कम लागत में किसी बिजनेस को शुरू करना होगा| आपके पास इतना बजट नहीं है कि आप कोई बड़ा बिजनेस को कर सके| तो मैं आपको आज की इस पोस्ट में एक छोटा सा<strong> शादी का कार्ड छापने के बिजनेस</strong> को बताऊंगा| जिससे बिजनेस करके आप लाखों कमा सकते हैं| यह बिजनेस हर सीजन में काम आता है| और समय-समय पर इसकी जरूरत पड़ती है| तो यह बिजनेस आपका बहुत ही अच्छा चलेगा| अगर आप इस बिजनेस को अच्छी तरह से जान जाते हैं तो आप हर महीने हर सीजन में अच्छा पैसा कमा सकते हैं|</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/10/शादी-कार्ड-का-बिजनेस-कैसे-करें-1024x624.webp" alt="शादी-कार्ड-का-बिजनेस-कैसे-करें.webp" class="wp-image-2324"/></figure>



<p>दोस्तों आज की इस पोस्ट में शादी के कार्ड छापने के बिजनेस के बारे में ही बात करूंगा| इसमें कितना लागत आता है? और इसमें क्या-क्या करना होगा? इन सभी चीजों की जानकारी नीचे विस्तार से बताया जाएगा ज्यादा जानने के लिए  जरूर पढ़ें&#8230;&#8230;.</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/5-new-business-ideas/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/5-new-business-ideas/">और भी पढ़े&#8230;..Business कम लागत में शुरू करें जाने 5 नये बिजनेस आइडिया</a></strong></p>



<h2><strong> शादी का कार्ड छापने का बिजनेस</strong> कैसे शुरू करे?</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/10/शादी-का-कार्ड-कैसे-बनाएं-1024x624.webp" alt="शादी-का-कार्ड-कैसे-बनाएं.webp" class="wp-image-2322"/></figure>



<p>दोस्तों कार्ड प्रिंटिंग की बात करें या शादी की कार्ड की बात करें तो धीरे-धीरे इस कार्ड की फसिलिटी बढ़ती जा रही है लोग हर तरह के कार्डो की मांग करते है और कार्ड की छपाई करवाते हैं| जैसे चाहे वह साथ शादी के कार्ड हो या बर्थडे पार्टी, सगाई, प्रित भोज, बहुभोज या मृत्यु भोज हो हर प्रकार के कार्ड की लोग छपाई करवाते हैं|</p>



<p>इसी तरह से आपको बहुत सारे कार्ड छापने का ऑफर मिलता रहेगा| लोगों द्वारा किसी भी प्रकार का प्रोग्राम, त्यौहार या कोई भी कार्यक्रम में लोगों को इनविटेशन देने के लिए लोग कार्ड का इस्तेमाल करते हैं| और यह 12 माह आपको काम मिलता रहेगा| इससे काम को करके आप अच्छा पैसा कमा सकते हैं|</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/10/शादी-के-कार्ड-का-मैटर-कैसे-बनाएं-1024x624.webp" alt="शादी-के-कार्ड-का-मैटर-कैसे-बनाएं.webp" class="wp-image-2327"/></figure>



<p>दोस्तों इस बिजनेस को आप दो तरीके से कर सकते हैं| अगर आप डिजिटल तरीके से कार्ड की प्रिंटिंग करना चाहते हैं| तो आपको इसके लिए डिजिटल प्रिंटिंग मशीन की जरूरत होगी| जिसकी लागत काफी ज्यादा हो सकती है| अगर आप इस कार्ड की फिजिकल तरीके से और कम पैसे में प्रिंटिंग करना चाहते हैं| तो आपको फिजिकल प्रिंटिंग मशीन बनाना होगा| जो आपको बहुत ही कम लागत में प्रिंटिंग मशीन बनकर तैयार हो सकती है और इसके बाद आप कार्ड की छपाई कर सकते हैं|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/real-estate-business-in-hindi/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/real-estate-business-in-hindi/">और भी पढ़े&#8230;..How To Start Real Estate Business in Hindi रियल एस्टेट बिज़नेस क्या है 2022</a></strong></p>



<p><strong>कार्ड प्रिंटिंग के लिए कौन-कौन से चीजों की जरूरत होती है जाने&#8230;&#8230;&#8230;</strong></p>



<p>दोस्तों आप कार्ड प्रिंटिंग की दुकान को खोलना चाहते हैं और बिजनेस को करना चाहते हैं तो आपको इस बिजनेस से रिलेटेड कुछ सामान को खरीदना होगा|</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/10/शादी-का-कार्ड-की-प्रिंटिंग-कैसे-होती-है-1024x624.webp" alt="शादी-का-कार्ड-की-प्रिंटिंग-कैसे-होती-है.webp" class="wp-image-2325"/></figure>



<p><strong>1- कार्ड प्रिंटिंग फ्रेम: </strong>प्रिंटिंग फ्रेम की बात करें तो यह प्रिंटिंग फ्रेम आप मार्केट से रेडिमेंट खरीद सकते हैं| इसके एंगल मार्केट में मिल सकते हैं| अगर आप इस एंगल को बनवाना चाहते हैं| तो आप घर पर भी बनवा सकते हैं| बनवाने के बाद आपको एक प्लाईबूड में इस एंगल को सेट करना होगा|<br><strong>2- फ्रेम शीशा:</strong> आपको कार्ड प्रिंटिंग फ्रेम के हिसाब से एक <strong>शीशा</strong> लेना होगा| जिसकी मदद से आप मैटर को फ्रेम पर एक्सपोज कर पाओगे|<br><strong>3- डिकोडिंग पाउडर:</strong> जब हम अपने कार्ड की छपाई कर लेते हैं तो हम अपने मैटर फ्रेम को धोते हैं| जिसे धोते समय डिकोटिंग पाउडर को यूज कर सकते है| डिकोडिंग पाउडर जो अच्छे तरीके से मैटर को साफ कर देता है| और फ्रेम पहले जैसा दिखने लगता है|<strong><br>4- नाइट्रो:</strong> नाइट्रो को हम थिनर भी कहते हैं इसकी मदद से हम फ्रेम पर लगे कोटिंग को छुड़ाने में करते हैं| यह थिनर फ्रेम को अच्छी तरीके से साफ कर देता है|<strong><br>5- सुपरकोट:</strong> इस सुपरकोट की मदद से हम कोटिंग को तैयार करते हैं|<br><strong>6- इमल्शन:</strong> इस इमल्शन की मदद से हम कोटिंग को तैयार करते हैं|<br><strong>7- बटर पेपर:</strong> बटर पेपर का यूज हम मैटर को कंप्यूटर से प्रिंट करवाने के लिए करते हैं| मैटर का प्रिंट सिर्फ लेजर प्रिंटर के द्वारा बटर पेपर पर किया जाता है| जिसकी प्रिंटिंग काफी अच्छी दिखाई देती है|<br><strong>8- कलर पेंट</strong>: आप अपने कार्ड के कलर के हिसाब से पेंट कलर को ले सकते हैं| किसी भी प्रकार का कलर आप अपने कार्ड पर यूज कर सकते हैं| जो आपको मार्केट में उपलब्ध मिल जाएंगे|<br><strong>9- सैनिटाइजर:</strong> सैनिटाइजर का यूज़ हम कोटिंग तैयार करने के लिए करते हैं|<br><strong>10- टेप:</strong> टेप का इस्तेमाल हम फ्रेम को ढकने के लिए करते हैं| ताकि पेंट फ्रेम से बाहर कार्ड पर ना लग जाए|</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/10/शादी-के-कार्ड-छापने-के-लिए-क्या-क्या-जरूरी-है-1024x624.webp" alt="शादी-के-कार्ड-छापने-के-लिए-क्या-क्या-जरूरी-है.webp" class="wp-image-2326"/></figure>



<p>इन सभी सामानों को खरीदने के बाद आपको अपने कंप्यूटर में मैटर को तैयार कर लेना है| मैटर को तैयार करने के बाद आप उसे लेजर प्रिंटर के द्वारा बटर पेपर पर प्रिंट कर सकते हैं| प्रिंट करने के बाद आप फ्रेम पर इससे एक्सपोज करवा सकते हैं| एक्सपोज करवाने के बाद आप कार्ड की छपाई कर सकते हैं|</p>



<h2>कार्ड प्रिंटिंग के बिजनेस को करने के लिए कितना पैसा लगता है जाने</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/10/प्रिंटिंग-कार्ड-कैसे-छापे-1024x624.webp" alt="प्रिंटिंग-कार्ड-कैसे-छापे.webp" class="wp-image-2323"/></figure>



<p><strong>shadi-ka-card-Kaise-Chhapte-Hain:</strong> कार्ड प्रिंटिंग बिजनेस को करने के लिए आपको सबसे पहले ₹3000 से ₹4000 की लागत लगानी होगी| इसके बाद आप इस बिजनेस को कर सकते हैं| बहुत ही आसानी से इसकी प्रिंटिंग को किया जा सकता है| अगर आप कम लागत में बिजनेस शुरू करना चाहते हैं| तो इस बिजनेस को जरूर करें|</p>



<p><strong>निष्कर्ष:</strong> दोस्तों आज की इस पोस्ट में मैं शादी कार्ड प्रिंटिंग के बारे में बहुत ही विस्तार से बताया है| अगर यह पोस्ट आप लोगों को पढ़कर अच्छा लगा हो तो अपना कीमती राय कमेंट बॉक्स में लिखकर जरूर दें|<strong> धन्यवाद!</strong></p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/%e0%a4%95%e0%a4%a4%e0%a4%b0-%e0%a4%ae%e0%a5%87%e0%a4%82-%e0%a4%a8%e0%a5%8c%e0%a4%95%e0%a4%b0%e0%a5%80-2022-%e0%a4%9c%e0%a4%be%e0%a4%a8%e0%a5%87-%e0%a4%ae%e0%a4%b9%e0%a4%a4%e0%a5%8d%e0%a4%b5%e0%a4%aa/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/%e0%a4%95%e0%a4%a4%e0%a4%b0-%e0%a4%ae%e0%a5%87%e0%a4%82-%e0%a4%a8%e0%a5%8c%e0%a4%95%e0%a4%b0%e0%a5%80-2022-%e0%a4%9c%e0%a4%be%e0%a4%a8%e0%a5%87-%e0%a4%ae%e0%a4%b9%e0%a4%a4%e0%a5%8d%e0%a4%b5%e0%a4%aa/">और भी जाने&#8230;&#8230;&#8230;</a></strong></p>



<p><strong><a href="https://www.instagram.com/amitrpandeyarp/" data-type="URL" data-id="https://www.instagram.com/amitrpandeyarp/">Follow on Instagram</a></strong></p>



<p><strong><a href="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMKO0uAswsM_PAw?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN%3Ahi" data-type="URL" data-id="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMKO0uAswsM_PAw?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN%3Ahi">Follow on Google news</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://techsarp.github.io/techsarp/shadi-ka-card-kaise-chhapte-hain/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
