<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>आंवला कौन-कौन बीमारियों में काम आता है? &#8211; techsarpss</title>
	<atom:link href="https://techsarp.github.io/techsarp/tag/%E0%A4%86%E0%A4%82%E0%A4%B5%E0%A4%B2%E0%A4%BE-%E0%A4%95%E0%A5%8C%E0%A4%A8-%E0%A4%95%E0%A5%8C%E0%A4%A8-%E0%A4%AC%E0%A5%80%E0%A4%AE%E0%A4%BE%E0%A4%B0%E0%A4%BF%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%82-%E0%A4%AE/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://techsarp.github.io/techsarp/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 12 Nov 2022 13:04:11 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Benefits of eating amla आंवला खाने के फायदे झड़ते बाल, त्वचा व गैस जैसी कई बीमारियों के लिए रामबाण जाने इसके औषधीय गुणों के बारे में</title>
		<link>https://techsarp.github.io/techsarp/benefits-of-eating-amla/</link>
					<comments>https://techsarp.github.io/techsarp/benefits-of-eating-amla/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[AmitRpandey]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 Nov 2022 13:04:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Health healthy tips]]></category>
		<category><![CDATA[Benefits of eating amla]]></category>
		<category><![CDATA[आंवला कब नहीं खाना चाहिए?]]></category>
		<category><![CDATA[आंवला के नुकसान]]></category>
		<category><![CDATA[आंवला के फायदे]]></category>
		<category><![CDATA[आंवला कौन-कौन बीमारियों में काम आता है?]]></category>
		<category><![CDATA[आंवला खाने के फायदे]]></category>
		<category><![CDATA[आंवला महिलाओं में प्रजनन क्षमता को बढ़ाना]]></category>
		<category><![CDATA[बालों और मानसिक तनाव के लिए आंवला के फायदे]]></category>
		<category><![CDATA[मासिक पीरियड में फायदेमंद आंवला]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://techsarp.com/?p=2451</guid>

					<description><![CDATA[Benefits of eating amla:&#160;दोस्तों आंवला को आप लोग भलीभांति जानते हैं&#124; आंवला एक छोटा सा फल है&#124; इसमें आयुर्वेद के कई औषधीय गुण विद्यमान है&#124; लोग इसे कई समस्याओं में&#160; घरेलू उपचार के रूप में प्रयोग में लाते हैं&#124; वहीं पर आयुर्वेद में भी कई समस्याओं से छुटकारा पाने के लिए इसे एक औषधि के [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Benefits of eating amla:&nbsp;</strong>दोस्तों आंवला को आप लोग भलीभांति जानते हैं| आंवला एक छोटा सा फल है| इसमें आयुर्वेद के कई औषधीय गुण विद्यमान है| लोग इसे कई समस्याओं में&nbsp; घरेलू उपचार के रूप में प्रयोग में लाते हैं| वहीं पर आयुर्वेद में भी कई समस्याओं से छुटकारा पाने के लिए इसे एक औषधि के रूप में प्रयोग करते हैं| आंवला में भरपूर मात्रा में एंटीऑक्सीडेंट पाया जाता है|&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="624" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2023/01/आंवला-खाने-के-फायदे-1024x624.webp" alt="आंवला-खाने-के-फायदे.webp" class="wp-image-2895" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/आंवला-खाने-के-फायदे-1024x624.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/आंवला-खाने-के-फायदे-300x183.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/आंवला-खाने-के-फायदे-768x468.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/आंवला-खाने-के-फायदे.webp 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>आंवले में पोटैशियम, कार्बोहाइड्रेट, फाइबर, प्रोटीन, विटामिन A, मैग्नीशियम, विटामिन C और आयरन भरपूर मात्रा में पाया जाता है| आंवले में संतरे से ज्यादा विटामिन पाए जाते हैं और इसे गर्म करने पर भी इसका विटामिंस खत्म नहीं होता है| आंवला स्वास्थ्य के लिए बहुत ही फायदेमंद माना जाता है| तो चलिए आज की इस पोस्ट में मैं आंवला खाने के फायदे के बारे में बताने वाला हूं| ज्यादा विस्तार से जानने के लिए नीचे जरूर पढ़े&#8230;&#8230;.</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/shahad-khane-ke-fayde/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/shahad-khane-ke-fayde/">और भी पढ़े&#8230;&#8230;शहद के फायदे यह 5 गुण कई बीमारियों में रामबाण जाने इसके सही उपयोग तथा फायदे और नुकसान</a></strong></p>



<h2>आंवला के फायदे<strong>&nbsp;Benefits of eating amla</strong></h2>



<p><strong>आंवला आंखों के लिए&nbsp;फायदेमंद:&nbsp;</strong>आंवला का रस आंखों के लिए बहुत ही फायदेमंद होता है| आंवला आंखों के दृष्टि या ज्योति को बढ़ाता है| मोतियाबिंद में या कलर ब्राइटनेस में या&nbsp;रतौंधी में कम दिखाई देने पर इस आंवले के जूस का सेवन बहुत ही फायदेमंद है| आंखों के दर्द में भी इसका सेवन कर सकते हैं जो आपके आँखों के दर्द को दूर कर तेज रोशनी प्रदान करने की क्षमता देता है|</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2023/01/आंवला-कब-नहीं-खाना-चाहिए-1024x624.webp" alt="आंवला-कब-नहीं-खाना-चाहिए.webp" class="wp-image-2898"/></figure>



<p><strong>पाचन क्रिया में मददगार:&nbsp;</strong>आंवला मेटाबोलिक क्रियाशील को बढ़ाता है| मेटाबॉलिक क्रियाशीलता से हमारा शरीर स्वस्थ और सुखी होता है| आंवला भोजन को पचाने में बहुत ही मददगार साबित होता है| खाने में अगर प्रतिदिन आंवले की चटनी या मुरब्बा, अचार या चवनप्राश या चूर्ण का सेवन करते हैं| तो यह हमें कब्ज, गैस से राहत दिलाता है| तथा पाचन क्रिया की शक्ति को बढ़ाता है| जिससे हमारी शरीर स्वस्थ रहती है|</p>



<p>अगर हम रोज नियमित रूप से आंवले का सेवन करते हैं| तो इससे हमारा प्रॉब्लम कब्ज गैस की प्रॉब्लम दूर होती है| और हमारे रक्त में भी बढ़ोतरी होती है| खट्टी डकार आना, गैस का बनाना, भोजन का ना पचना आदि में आंवला के 5 ग्राम पाउडर को पानी में भिगोकर सुबह शाम सेवन करने से आमली पित्त के बुरे प्रभाव से छुटकारा मिलता है|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/jeera-ke-fayde-2/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/jeera-ke-fayde-2/">और भी पढ़े&#8230;&#8230;जीरा के फायदे बवासीर, गैस और कई रोगों के लिए रामबाण जाने jeera के औषधीय गुण</a></strong></p>



<h2>आंवला कौन-कौन सी बीमारियों में काम आता है?</h2>



<p><strong>डायबिटीज के लिए लाभदायक:&nbsp;</strong>आंवला में क्रोमियम तत्व पाया जाता है| जो डायबिटीज के मरीज लिए उपयोगी होता है| आंवला इंसुलींन हारमोंस को शुद्ध करता है और खून में शुगर की मात्रा को नियंत्रित करता है| क्रोमियम बीटा ब्लॉकर की प्रभाव को कम करता है| जोकि हृदय के लिए अच्छा होता है हृदय को स्वस्थ बनाता है| आंवला खराब कोलेस्ट्रॉल को खत्म कर अच्छे कोलेस्ट्रॉल को बनाने में मदद करता है| अगर आंवले के साथ शहद का सेवन करते हैं| तो यह डायबिटीज वालों के लिए बहुत ही फायदेमंद साबित हो सकता है|</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="624" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2023/01/benefits-of-eating-amla-1024x624.webp" alt="benefits-of-eating-amla.webp" class="wp-image-2899" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/benefits-of-eating-amla-1024x624.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/benefits-of-eating-amla-300x183.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/benefits-of-eating-amla-768x468.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/benefits-of-eating-amla.webp 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>मासिक पीरियड में फायदेमंद आंवला:&nbsp;</strong>दोस्तों महिलाओं में मासिक पीरियड के समय काफी दर्द होता है| कभी-कभी क्या होता है कि महिलाओं में पीरियड काफी देर से आता है और कभी कभी ज्यादा रक्त स्त्राव होना, पिरीयड में रक्त का कम आना, पेट में दर्द होना ऐसी कई समस्या होती रहती हैं| इन सभी के लिए आंवला का सेवन बहुत ही फायदेमंद साबित हो सकता है| आंवले में मिनरल्स और विटामिंस पाए जाते हैं| जो मासिक चक्र के पीरियड में बहुत ही फायदेमंद होता है| आंवला का सेवन नियमित रूप से किया जाए| तो यह मासिक पीरियड में बहुत ही कारीगर साबित हो सकता है| यह आंवला महिलाओं में प्रजनन क्षमता को भी बढ़ाती है|</p>



<p><strong>आंवला महिलाओं में प्रजनन क्षमता को बढ़ाना:&nbsp;&nbsp;</strong>यह आंवला महिलाओं में प्रजनन क्षमता को भी बढ़ाती है|&nbsp;आंवला प्रजनन के लिए बहुत ही उत्तम और लाभकारी है महिलाओं और पुरुषों के लिए आंवला का सेवन पुरुषों में&nbsp; शुक्राणु क्रियाशीलता तथा मात्रा को बढ़ाता है| और महिलाओं में अंडाणु अच्छे और स्वस्थ बनये रखता हैं|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/pregnancy-symptoms-in-hindi/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/pregnancy-symptoms-in-hindi/">और भी पढ़े&#8230;&#8230;pregnancy symptoms in Hindi गर्भावस्था के लक्षण हिंदी में जाने</a></strong></p>



<h2><strong>बालों और मानसिक तनाव के लिए आंवला के फायदे</strong></h2>



<p>आंवला के सेवन से हड्डियां मजबूत और और ताकतवर बनती है| आंवला के सेवन से जोड़ों के दर्द से आराम मिलता है| आंवला के सेवन से मानसिक तनाव और रातों को नींद की समस्या से छुटकारा मिलता है| बालों को मजबूती और काला बनाने में मदद करता है| आंवला में बैक्टीरिया और फंगस से लड़ने की क्षमता होती है| और यह भारी बीमारियों से भी हमें बचाता है|</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="624" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2023/01/आंवला-कौन-कौन-सी-बीमारियों-में-काम-आता-है-1024x624.webp" alt="आंवला-कौन-कौन-सी-बीमारियों-में-काम-आता-है.webp" class="wp-image-2896" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/आंवला-कौन-कौन-सी-बीमारियों-में-काम-आता-है-1024x624.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/आंवला-कौन-कौन-सी-बीमारियों-में-काम-आता-है-300x183.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/आंवला-कौन-कौन-सी-बीमारियों-में-काम-आता-है-768x468.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/आंवला-कौन-कौन-सी-बीमारियों-में-काम-आता-है.webp 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>आंवला शरीर को पुष्ट कर उसमें रोग प्रतिरोधक क्षमता को बढ़ाता है और टॉक्सिन यानी विषाक्त पदार्थों को हमारे शरीर से दूर करती है| आंवला अल्सर, पेट में संक्रमण जैसे विकार को खत्म करता है| आंवला का रस या पाउडर प्रतिदिन सेवन करने से हमारे शरीर को आंवला पाउडर के फायदे बहुत होते हैं|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/benefits-of-eating-ladyfinger/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/benefits-of-eating-ladyfinger/">और भी पढ़े&#8230;.Benefits of eating ladyfinger भिंडी खाने के फायदे कोलेस्ट्रॉल कम करने का रामबाण इलाज</a></strong></p>



<h2>आंवला कब नहीं खाना चाहिए?</h2>



<p><strong>आंवला के नुकसान:&nbsp;</strong>अगर हम किसी चीज को आवश्यकता से ज्यादा खाने लगते हैं| तो वह हमारे शरीर को फायदे की जगह नुकसान पहुंचाने लगता है| इसी तरह से अगर हम आंवले का सेवन आवश्यकता से ज्यादा करने लगते हैं| तो यह हमारे शरीर को नुकसान पहुंचा सकता है|</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2023/01/आंवला-के-नुकसान-1024x624.webp" alt="आंवला-के-नुकसान.webp" class="wp-image-2897"/></figure>



<p>अगर हम आंवला खाते समय ज्यादा मात्रा में पानी का सेवन नहीं करते हैं| तो यह हमारे शरीर को नुकसान पहुंचा सकता है| इससे हमारे शरीर को एसिडिटी या मल कठोर होने की संभावना हो सकती है| इस वजह से आवले का जब भी आप सेवन करते हैं तो अधिक मात्रा में पानी का भी सेवन करें| जिससे इसका कोई साइड इफेक्ट ना हो|</p>



<p>किडनी या हाइपरटेंशन से जुड़ी अगर आपको कोई समस्या है तो ऐसे में आपको आंवले का अचार या आंवले से बने कोई भी ऐसे चीज का सेवन नहीं करना चाहिए नहीं तो आपको शारीरिक नुकसान हो सकता है</p>



<p><strong><a href="https://www.instagram.com/amitrpandeyarp/" data-type="URL" data-id="https://www.instagram.com/amitrpandeyarp/">Follow on Instagram</a></strong></p>



<p><strong><a href="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMKO0uAswsM_PAw?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN%3Ahi" data-type="URL" data-id="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMKO0uAswsM_PAw?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN%3Ahi">Follow on Google News</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://techsarp.github.io/techsarp/benefits-of-eating-amla/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
