<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Oppo &#8211; techsarpss</title>
	<atom:link href="https://techsarp.github.io/techsarp/tag/oppo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://techsarp.github.io/techsarp/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 23 Sep 2022 11:30:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>smartphone blast होने के 5 कारण कहीं आप भी कर रहे हैं ऐसी गलती जाने</title>
		<link>https://techsarp.github.io/techsarp/smartphone-blast-news/</link>
					<comments>https://techsarp.github.io/techsarp/smartphone-blast-news/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[AmitRpandey]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Sep 2022 11:30:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[technical news]]></category>
		<category><![CDATA[Lenovo]]></category>
		<category><![CDATA[MI]]></category>
		<category><![CDATA[mobile blast]]></category>
		<category><![CDATA[mobile phone blast]]></category>
		<category><![CDATA[Motorola]]></category>
		<category><![CDATA[Nokia]]></category>
		<category><![CDATA[Oppo]]></category>
		<category><![CDATA[Realme]]></category>
		<category><![CDATA[Redmi]]></category>
		<category><![CDATA[Samsung Galaxy]]></category>
		<category><![CDATA[smartphone blast]]></category>
		<category><![CDATA[smartphone blast news]]></category>
		<category><![CDATA[Vivo]]></category>
		<category><![CDATA[मोबाइल फोन किस वजह से ब्लास्ट होता है जाने (smartphone blast)]]></category>
		<category><![CDATA[स्मार्ट फोन ब्लास्ट होने के 5 कारण जाने (smartphone blast news)]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://techsarp.com/?p=2201</guid>

					<description><![CDATA[smartphone BLAST: (Samsung Galaxy, Vivo, MI, Oppo, realme, redmi, Nokia, Motorola, Lenovo) दोस्तों इस स्मार्टफोन हमारे जिंदगी में जितना उपयोगी है उतना ही खतरनाक है&#124; अगर आप इसके खतरनाक कारणों को जानेंगे तो आप भी सोचेंगे कि स्मार्ट फोन चलाना सही नहीं है&#124; रोजाना स्मार्ट फोनों में बदलाव को देखते हुए हम भी स्मार्ट फोन [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>smartphone BLAST:</strong> (Samsung Galaxy, Vivo, MI, Oppo, realme, redmi, Nokia, Motorola, Lenovo) दोस्तों इस स्मार्टफोन हमारे जिंदगी में जितना उपयोगी है उतना ही खतरनाक है| अगर आप इसके खतरनाक कारणों को जानेंगे तो आप भी सोचेंगे कि स्मार्ट फोन चलाना सही नहीं है| रोजाना स्मार्ट फोनों में बदलाव को देखते हुए हम भी स्मार्ट फोन को चलाने की चेष्टा रखते हैं| लेकिन यह जिस प्रकार से उपयोगी हैं उतने ही हमारे पर्यावरण हमारे शरीर के लिए नुकसानदायक हैं|</p>



<p>इस स्मार्टफोन से हो रहे रोज नए-नए घटनाएं व ब्लास्ट को देखने के बाद इस स्मार्टफोन को चलाने की हिम्मत नहीं रहती है| स्मार्टफोन अगर आप चलाते हैं तो कुछ महत्वपूर्ण जानकारियां हैं| जिनके मुताबिक चलते हैं तो आप इस नुकसान से बच सकते हैं| आज की पोस्ट में मैं मोबाइल से होने वाले नुकसान के बारे में बताया है ज्यादा जानने के लिए नीचे विस्तार से जरूर पढ़े…..</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/09/Smart-phone-blast-news-1024x576.webp" alt="Smart-phone-blast-news.webp" class="wp-image-2207" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/Smart-phone-blast-news-1024x576.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/Smart-phone-blast-news-300x169.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/Smart-phone-blast-news-768x432.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/Smart-phone-blast-news.webp 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/realme-gt-neo-3t-smartphone-lunch/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/realme-gt-neo-3t-smartphone-lunch/">और भी पढ़े&#8230;.भारत में जल्द ही लांच होगा Realme GT Neo 3T 80w का फास्ट चार्जिंग वाला Smartphone</a></strong></p>



<h2>मोबाइल फोन किस वजह से ब्लास्ट होता है जाने (smartphone blast)</h2>



<p><strong>Smartphone Blast:</strong> दोस्तों इस स्मार्ट फोन ब्लास्ट होने के बहुत सारे कारण हो सकते हैं| इन सभी कारणों में से कुछ जानकारियां मैं आपको दे सकता हूं| जिनसे आप मोबाइल ब्लास्ट से बच सकते हैं| आपका मोबाइल सस्ता है मांगा है पुराना है नया है कोई जरूरी नहीं है| कि पुराना मोबाइल ही ब्लास्ट करता है नया मोबाइल भी ब्लास्ट कर सकता है|</p>



<p>अगर आपके स्मार्टफोन में कोई भी खराबी हो रही है या वह गर्म हो रहा है| तो हिट होने के कारण आपकी बैटरी ब्लास्ट कर सकती है उससे आपको भारी नुकसान हो सकता है| कभी भी आपके मोबाइल का टेंपरेचर अगर ज्यादा बढ़ रहा है तो आपको मोबाइल को स्विच ऑफ कर देना है| नहीं तो आपकी मोबाइल ब्लास्ट हो सकती है|</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/09/smartphone-blast-1024x576.webp" alt="smartphone-blast.webp" class="wp-image-2205" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/smartphone-blast-1024x576.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/smartphone-blast-300x169.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/smartphone-blast-768x432.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/smartphone-blast.webp 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/macbook-air-m2-apple-laptop-price-student-discount/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/macbook-air-m2-apple-laptop-price-student-discount/">और भी पढ़े&#8230;..MacBook Air M2 लैपटॉप लेना चाहते हैं तो छात्रों को मिल रहा है 50% discount जाने</a></strong></p>



<h2>स्मार्ट फोन ब्लास्ट होने के 5 कारण जाने (smartphone blast news)</h2>



<p>दोस्तों इस स्मार्टफोन के रोजाना ब्लास्ट के केसेज देखने को मिल रहे हैं| अगर आप भी स्मार्टफोन का यूज करते हैं| तो आप भी इस घटना से बचने के लिए यह महत्वपूर्ण जानकारियों को ध्यान में रख सकते हैं| यह जानकारियां आपके और आपके परिवार को सुरक्षित रखेंगी|</p>



<p>1- दोस्तों सबसे पहले क्या होता है कि हमारे स्मार्ट फोन का चार्जर केबल या चार्जर खराब हो जाता है| तो हम उस कंपनी के चार्जर को न लेकर किसी दूसरे कंपनी की चार्जर को खरीद कर हम अपने स्मार्टफोन को चार्ज करते हैं| हमारे स्मार्टफोन को चार्जिंग तो करता है लेकिन सही ढंग से सपोर्ट नहीं करने के कारण हमारे स्मार्टफोन गर्म हो जाते हैं| जिससे<strong> mobile phone blast</strong> होने के बहुत ज्यादा चासेंज बढ़ जाती है|</p>



<p>2- दोस्तों आपके चार्जर के यूएसबी केबल के खराब होने के बाद अगर आप उन्हें किसी भी मार्केट से जो सस्ते रेट के केबल होते हैं| उनको खरीद के लाते हैं और अपने मोबाइल को चार्ज करते हैं| तो इससे भी आपके मोबाइल को ब्लास्ट होने के चांसेस बढ़ जाते हैं| क्योंकि यह केवल इतने सस्ते होते हैं जो किसी भी सेफ्टी को ध्यान में रखते हुए नहीं बनाए जाते हैं|</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/09/reason-for-smartphone-blast-1024x576.webp" alt="reason-for-smartphone-blast.webp" class="wp-image-2206" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/reason-for-smartphone-blast-1024x576.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/reason-for-smartphone-blast-300x169.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/reason-for-smartphone-blast-768x432.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/reason-for-smartphone-blast.webp 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>3- दोस्तों कभी-कभी क्या होता है कि हम अपने मोबाइल फोन से किसी कार्य को कर रहे होते हैं| और अचानक मोबाइल की बैटरी खत्म हो जाती है तो हम मोबाइल को चार्ज में लगा कर फिर उस कार्य को करने लगते हैं| जिससे चार्जिंग में लगे स्मार्टफोन का टेंपरेचर 85 डिग्री तक बढ़ जाता है| जो धीरे-धीरे मोबाइल फोन को गर्म होने लगता है जिससे <strong>smartphone ब्लास्ट </strong>होने के चांसेस बहुत ज्यादा हो जाते हैं|</p>



<p>4- दोस्तों मोबाइल फोन को चलाने के लिए छोटे बच्चे बहुत ही शौकीन होते हैं| जो मोबाइल में गेम को ज्यादा खेलना पसंद करते हैं| गेम खेलने की वजह से बैटरी और प्रोसेसर पर ज्यादा लोड आता है| इस वजह से बैटरी जल्दी डिस्चार्ज हो जाती है| और डिस्चार्ज होने के बाद बच्चे स्मार्ट फोन को चार्ज में लगाकर फिर गेम खेलने लगते हैं| जिससे गेम खेलते समय मोबाइल का टेंपरेचर बहुत अधिक हो जाता है| जिसकी वजह से मोबाइल ब्लास्ट हो जाती हैं ऐसे बहुत सारे घटना देखने को मिले हैं|</p>



<p>5- दोस्तों जब भी आपका स्मार्ट फोन चार्ज नहीं रहता है और आप उसे चार्ज में लगा देते हैं| और चार्ज में लगाने के बाद आपको कोई भी वीडियो, गेम या काल पर बात नहीं करना है| जिसके कारण मोबाइल का टेंपरेचर बढ़ने लगता है और यह ब्लास्ट होने की संभावना बढ़ जाती है|</p>



<p><strong><a href="https://www.instagram.com/amitrpandeyarp/" data-type="URL" data-id="https://www.instagram.com/amitrpandeyarp/">Follow on Instagram</a></strong></p>



<p><strong>निष्कर्ष:</strong> दोस्तों रोजाना मोबाइल ब्लास्ट होने की घटना बढ़ती जा रही है चाहे वह किसी भी कंपनी की मोबाइल हो या चार्जर हो| जो गर्म होने कारण बैटरी को फटने की संभावना बढ़ जाती है| इसलिए आपको अपने मोबाइल के टेंपरेचर पर ध्यान दें| यदि आप अपने मोबाइल को चार्ज में लगाएं तो गेम, वीडियो व फोन पर बात बिल्कुल ना करें| इसे मोबाइल का टेंपरेचर 85% से ऊपर बढ़ जाता है| जिससे <strong>mobile blast</strong> होने की संभावना सबसे अधिक हो जाती है| आप सुरक्षित रहें सावधान रहें| धन्यवाद!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://techsarp.github.io/techsarp/smartphone-blast-news/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
