<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Raju Srivastava death &#8211; techsarpss</title>
	<atom:link href="https://techsarp.github.io/techsarp/tag/raju-srivastava-death/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://techsarp.github.io/techsarp/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 21 Sep 2022 09:42:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Raju Srivastava death: मशहूर कॉमेडियन राजू श्रीवास्तव के निधन से शोक का माहौल</title>
		<link>https://techsarp.github.io/techsarp/raju-srivastav-today-death-w/</link>
					<comments>https://techsarp.github.io/techsarp/raju-srivastav-today-death-w/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[AmitRpandey]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Sep 2022 09:42:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bollywood फ़िल्मी सफरनामा]]></category>
		<category><![CDATA[comediyan Raju srivastav death live]]></category>
		<category><![CDATA[kya raju srivastav mar gaye]]></category>
		<category><![CDATA[Raju Shrivastav today death]]></category>
		<category><![CDATA[raju srivastava cause of death]]></category>
		<category><![CDATA[Raju Srivastava death]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://techsarp.com/?p=2174</guid>

					<description><![CDATA[Raju Srivastava death News: मशहूर कॉमेडियन राजू श्रीवास्तव के निधन से शोक का माहौल बना हुआ है राजू श्रीवास्तव को 10 अगस्त को दिल का दौरा पड़ा था जिसके कारण उन्हें एम्स अस्पताल में भर्ती करवाया गया था comedian Raju shrivtastav passed away- कॉमेडियन राजू श्रीवास्तव को जिम में वर्कआउट करते समय दिल का दौरा [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Raju Srivastava death News</strong>: मशहूर कॉमेडियन राजू श्रीवास्तव के निधन से शोक का माहौल बना हुआ है राजू श्रीवास्तव को 10 अगस्त को दिल का दौरा पड़ा था जिसके कारण उन्हें एम्स अस्पताल में भर्ती करवाया गया था</p>



<p>comedian Raju shrivtastav passed away- कॉमेडियन राजू श्रीवास्तव को जिम में वर्कआउट करते समय दिल का दौरा पड़ा था जिसके कारण वे 41 दिनों तक वेंटीलेटर पर मौत से जंग लड़ते रहे और आखिरकार राजू श्रीवास्तव की जिंदगी मौत से हार गई और आज उन्होंने अपना दम तोड़ दिया</p>



<p>राजू श्रीवास्तव के एक महान कलाकार थे जिन्होंने कला की दुनिया में एक अपनी अलग पहचान बनाई थी जिसके कारण काफी लोग उन्हें पसंद करते थे लेकिन उनकी मौत की खबर सुनने के बाद पूरे देश में शोक की लहर दौड़ गई है और लोग अपनी नम आंखों से राजू श्रीवास्तव को श्रद्धांजलि अर्पित कर रहे हैं</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/bappi-lahari-hits-song-death/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/bappi-lahari-hits-song-death/">और भी पढ़े&#8230;.Bappi Lahiri death ने ली आखिरी साँस और कह गए दुनिया को अलविदा बप्पी लहरी</a></strong></p>



<h2>राजू श्रीवास्तव के निधन पर राष्ट्रपति रामनाथ कोविंद ने शोक व्यक्त किया</h2>



<p>राजू श्रीवास्तव का नाम सिर्फ बॉलीवुड इंडस्ट्रीज में ही नहीं बल्कि लोगों के दिलों में भी बसता है और देश की ज्यादातर लोग मिमिक्री किंग राजू श्रीवास्तव को एक महान कलाकार के रूप में जानते हैं राजू श्रीवास्तव की मौत के बाद राष्ट्रपति को रामनाथ कोविंद ने शोक व्यक्त करते हुए कहा कि &#8220;मिमिक्री किंग और बेहतरीन कलाकार राजू श्रीवास्तव जी की और सामाजिक निधन से मैं बहुत दुखी हूं उनके परिवार दोस्तों और प्रशंसकों के प्रति मेरी हार्दिक संवेदना&#8221;</p>



<h2>बॉलीवुड कलाकारों ने राजू श्रीवास्तव के निधन पर जताया शोक</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/09/kya-Raju-srivastav-mar-gaye-1024x576.webp" alt="kya-Raju-srivastav-mar-gaye.webp" class="wp-image-2177" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/kya-Raju-srivastav-mar-gaye-1024x576.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/kya-Raju-srivastav-mar-gaye-300x169.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/kya-Raju-srivastav-mar-gaye-768x432.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/kya-Raju-srivastav-mar-gaye.webp 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>राजू श्रीवास्तव की जाने से कई सारे बॉलीवुड हस्ती की आंखें भी नम हो चुकी हैं अनुपम खेर और राजपाल यादव ने राजू के निधन पर शोक जताते हुए अपनी भावना व्यक्त की है यहीं पर राजपाल यादव ने शोक जताते हुए यह कहा कि मुझे अभी तक इस खबर पर विश्वास ही नहीं हो रहा है और इस नुकसान का वर्णन करने के लिए मेरे पास शब्द नहीं है राजू श्रीवास्तव के जाने के बाद अनुपम खेर ने एक वीडियो जारी करते हुए या कहा है कि हमारे प्यारे राजू श्रीवास्तव तुम्हारे जाने से पूरे देश की हंसी रुक सी गई है</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/lata-mangeshkar-%e0%a4%b2%e0%a4%a4%e0%a4%be-%e0%a4%ae%e0%a4%82%e0%a4%97%e0%a5%87%e0%a4%b6%e0%a4%95%e0%a4%b0-%e0%a4%a8%e0%a5%87-%e0%a4%b2%e0%a5%80-%e0%a4%86%e0%a4%96%e0%a4%bf%e0%a4%b0%e0%a5%80/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/lata-mangeshkar-%e0%a4%b2%e0%a4%a4%e0%a4%be-%e0%a4%ae%e0%a4%82%e0%a4%97%e0%a5%87%e0%a4%b6%e0%a4%95%e0%a4%b0-%e0%a4%a8%e0%a5%87-%e0%a4%b2%e0%a5%80-%e0%a4%86%e0%a4%96%e0%a4%bf%e0%a4%b0%e0%a5%80/">और भी पढ़े&#8230;.Lata Mangeshkar लता मंगेशकर ने ली आखिरी साँस दुनिया को कह गयी अलविदा</a></strong></p>



<h2>प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी ने व्यक्त की संवेदना</h2>



<p>प्रधानमंत्री नरेंद्र मोदी को भी राजू श्रीवास्तव के निधन का अफसोस है और उन्होंने अपनी भावनाएं ट्विटर पर ट्वीट करते हुए लिखा है कि &#8220;<strong>राजू श्रीवास्तव ने हंसी, हास्य और सकारात्मकता के साथ हमारे जीवन को रोशन किया। वह हमें बहुत जल्द छोड़ देते हैं लेकिन वह वर्षों तक अपने समृद्ध काम की बदौलत अनगिनत लोगों के दिलों में जीवित रहेंगे। उनका निधन दुखद है। उनके परिवार और प्रशंसकों के प्रति संवेदना। शांति।</strong>&#8221; </p>



<p>राजू श्रीवास्तव की निधन पर शेखर सुमन, आदित्य ठाकरे, कुमार विश्वास, अखिलेश यादव, विवेक अग्निहोत्री, अमित शाह ने भी शोक जताते हुए अपनी भावनाएं ट्विटर पर व्यक्त की है</p>



<p>राजू श्रीवास्तव के भाई दीपू श्रीवास्तव के द्वारा जानकारी से पता चला कि डॉक्टर ने 10:20 पर मृत घोषित कर दिया मीडिया से मिली जानकारी के अनुसार Raju Srivastava का अंतिम संस्कार कल सुबह यानी 22 सितंबर 2022 को दिल्ली में किया जाएगा</p>



<p><strong>news source</strong>: <a href="https://www.amarujala.com/" data-type="URL" data-id="https://www.amarujala.com/">amar ujala</a>, <strong><a href="https://www.amarujala.com/live/entertainment/bollywood/comedian-raju-srivastava-passed-away-live-updates-aiims-hospital-delhi-news-in-hindi">Raju Srivastav Death News LIVE</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://techsarp.github.io/techsarp/raju-srivastav-today-death-w/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
