<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>rice should be eaten in fatty liver &#8211; techsarpss</title>
	<atom:link href="https://techsarp.github.io/techsarp/tag/rice-should-be-eaten-in-fatty-liver/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://techsarp.github.io/techsarp/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 19 Dec 2022 04:59:29 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>लिवर खराब की पहचान और Symptoms of liver inflammation आप भी कर रहे ऐसी गलती तो हो जाये सावधान</title>
		<link>https://techsarp.github.io/techsarp/symptoms-of-liver-inflammation/</link>
					<comments>https://techsarp.github.io/techsarp/symptoms-of-liver-inflammation/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[AmitRpandey]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Dec 2022 04:59:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Health healthy tips]]></category>
		<category><![CDATA[Curd should be eaten for liver]]></category>
		<category><![CDATA[identification of liver failure]]></category>
		<category><![CDATA[rice should be eaten in fatty liver]]></category>
		<category><![CDATA[symptoms of liver failure]]></category>
		<category><![CDATA[Symptoms of liver inflammation]]></category>
		<category><![CDATA[फैटी लिवर में चावल खाना चाहिए]]></category>
		<category><![CDATA[लिवर के लिए दही खाना चाहिए]]></category>
		<category><![CDATA[लिवर खराब की पहचान]]></category>
		<category><![CDATA[लिवर में सूजन होने के लक्षण]]></category>
		<category><![CDATA[लीवर कमजोर के लक्षण]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://techsarp.com/?p=2592</guid>

					<description><![CDATA[Symptoms of liver inflammation: दोस्तों आज हम बात करेंगे लीवर बारे में लिवर हमारे शरीर का एक प्रमुख अंग है जब मानव भोजन करता है तो भोजन के अवशेष पदार्थों को बाहर निकालने में भी अहम भूमिका निभाता है&#124; क्या आपको पता है कि अधिक धूम्रपान शराब सिगरेट या कुछ ऐसे भोज्य पदार्थ जो लीवर [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Symptoms of liver inflammation:</strong> दोस्तों आज हम बात करेंगे लीवर बारे में लिवर हमारे शरीर का एक प्रमुख अंग है जब मानव भोजन करता है तो भोजन के अवशेष पदार्थों को बाहर निकालने में भी अहम भूमिका निभाता है|</p>



<p>क्या आपको पता है कि अधिक धूम्रपान शराब सिगरेट या कुछ ऐसे भोज्य पदार्थ जो लीवर को खराब करने में अहम भूमिका निभाती हैं|&nbsp;जब लीवर खराब होता है तो हमारे शरीर में कुछ लक्षण दिखाई देने लगते हैं| जिसे हमें नजरअंदाज नहीं करना चाहिए|</p>



<p>आज की पोस्ट में लीवर कुछ महत्वपूर्ण बीमारियों और लक्षणों के बारे में पूरे विस्तार से बताऊंगा ज्यादा जानने के लिए नीचे विस्तार से जरूर पढ़ें&#8230;..</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/symptoms-of-throat-infection-in-hindi/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/symptoms-of-throat-infection-in-hindi/">और भी पढ़े&#8230;&#8230;गले में इन्फेक्शन के लक्षण ठंड में बलगम और सूखी खांसी की वजह से कही आप भी तो नहीं हो रहे गले कैंसर का शिकार</a></strong></p>



<h2>लिवर में सूजन होने के लक्षण</h2>



<p><strong>Symptoms of liver inflammation:</strong>&nbsp;दोस्तों लीवर में सूजन होने के 5-6 ऐसे कारण हैं जिसकी वजह से लिवर में सूजन आ जाती है| सबसे पहला कारण हो सकता है कि आपके लीवर में ही इंफेक्शन हो गया हो जिसकी वजह से लीवर की साइज बढ़ गई हो तो सूजन होने लगती है|</p>



<p>दूसरा कारण यह भी हो सकता है कि हम अपने भोजन में कुछ ऐसे चीजों का सेवन करने लगते हैं जिससे लीवर को भोजन&nbsp; पचाने में काफी मेहनत करना पड़ता है| इस वजह से भी लीवर में सूजन हो सकती है|</p>



<p>तीसरा कारण यह भी हो सकता है कि अगर आप किसी भी अल्कोहल दारु शराब का अधिक मात्रा में सेवन करते हैं तो यह आपके लीवर पर प्रभाव डालता है जिससे आपके लीवर में सूजन हो सकती है|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/benefits-of-eating-amla/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/benefits-of-eating-amla/">और भी पढ़े&#8230;&#8230;Benefits of eating amla आंवला खाने के फायदे झड़ते बाल, त्वचा व गैस जैसी कई बीमारियों के लिए रामबाण</a></strong></p>



<h2>लिवर खराब की पहचान</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/12/लिवर-में-सूजन-होने-के-लक्षण-1024x624.webp" alt="लिवर-में-सूजन-होने-के-लक्षण.webp" class="wp-image-2590"/></figure>



<p><strong>identification of liver failure:</strong>&nbsp;दोस्तों अगर आप अधिक मात्रा में धूम्रपान अल्कोहल दारु शराब या ऐसे भोज पदार्थ का सेवन करेंगे जो लीवर को पचाने में काफी मेहनत करनी पड़ती हो |</p>



<p>ऐसे में अगर आप लीवर का ध्यान नहीं देते हैं तो आपका लीवर खराब होने का भी खतरा बढ़ जाता है|</p>



<ul>
<li>मुंह से गंदी बदबू आना&nbsp;</li>



<li>त्वचा फटना&nbsp;</li>



<li>पेट खराब होना&nbsp;</li>



<li>पेशाब का गहरा होना&nbsp;</li>



<li>भूख ना लगना&nbsp;</li>



<li>नींद ना आना&nbsp;</li>



<li>पेट में सूजन होना</li>
</ul>



<h2>लीवर कमजोर के लक्षण&nbsp;</h2>



<p><strong>symptoms of liver failure:</strong>&nbsp;दोस्तो अगर आपका लीवर कमजोर हो रहा है तो आपके शरीर में कुछ विशेष लक्षण दिखाई देने लगेंगे|</p>



<p>इसमें कमजोरी होना, भूख कम लगना, उल्टी आना, नींद ना आना और दिनभर थकान महसूस होना आदि| आपके लीवर के कमजोरी का लक्षण है इसी वजह से आपके शरीर का वजन घटने लगता है|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/shahad-khane-ke-fayde/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/shahad-khane-ke-fayde/">और भी पढ़े&#8230;&#8230;शहद के फायदे यह 5 गुण कई बीमारियों में रामबाण जाने इसके सही उपयोग तथा फायदे और नुकसान</a></strong></p>



<h2>लिवर के लिए दही खाना चाहिए</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/12/लीवर-में-सूजन-होने-के-लक्षण-1024x624.webp" alt="लीवर-में-सूजन-होने-के-लक्षण.webp" class="wp-image-2588"/></figure>



<p><strong>Curd should be eaten for liver:</strong>&nbsp;दोस्तों अगर पहले से आपको लीवर की प्रॉब्लम है अगर आपको फैटी लीवर की प्रॉब्लम है तो आपको ऐसे में दही का सेवन नहीं करना चाहिए दही में फैट ज्यादा पाया जाता है |</p>



<p>इसलिए अगर आपको फैटी लीवर की प्रॉब्लम है तो यह आपके लीवर के फैट को और बढ़ाने का कार्य करने लगेगा जिससे आपकी समस्या और बढ़ने लगेगी|</p>



<p>वैसे तो दही का सेवन हमारे शरीर के लिए बहुत ही फायदेमंद माना जाता है| अगर आप ऐसे में दही का सेवन करना चाहते हैं तो कम फैक्ट्री वाले दही का सेवन या छाछ व मट्ठे का सेवन कर सकते हैं|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/jeera-ke-fayde-2/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/jeera-ke-fayde-2/">और भी पढ़े&#8230;&#8230;जीरा के फायदे बवासीर, गैस और कई रोगों के लिए रामबाण जाने jeera के औषधीय गुण</a></strong></p>



<h2>फैटी लिवर में चावल खाना चाहिए</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/12/लीवर-कमजोर-के-लक्षण-1024x624.webp" alt="लीवर-कमजोर-के-लक्षण.webp" class="wp-image-2589"/></figure>



<p><strong>rice should be eaten in fatty liver:</strong>&nbsp;लिवर हमारे शरीर के सभी महत्वपूर्ण अंगों में से एक है|लीवर हमारे शरीर में 500 से अधिक कार्य को करता है इसलिए स्वस्थ रहने के लिए लीवर को ठीक रखना बहुत जरूरी है|</p>



<p>लीवर में थोड़ी सी भी गड़बड़ी से हमारे संपूर्ण स्वास्थ्य प्रभावित हो सकते हैं खराब खान पाल लीवर को सबसे अधिक डैमेज करते हैं|लिवर से जुड़ी कई बीमारियों से लोग परेशान हैं जिसमें से फैटी लीवर के रोगी हर घर में मिलते हैं| ऐसी बीमारियों में लोग यह सोचते हैं कि हमें क्या खाना चाहिए और क्या नहीं खाना चाहिए|</p>



<p>कुछ लोग ऐसे बीमारियों में चावल को खाने से डरते हैं यह सोचते हैं कि चावल खाना चाहिए या नहीं खाना चाहिए| कुछ विशेषज्ञों का मानना है कि सफेद चावल खाना चाहिए लेकिन बहुत अधिक मात्रा में चावल खाने से बचना चाहिए|</p>



<p><strong>निष्कर्ष:</strong>&nbsp; दोस्तों आज की पोस्ट में मैं लीवर कमजोर, लिवर में सूजन, लिवर खराब होने के लक्षण के बारे में पूरा विस्तार से बताया हू| अगर यह जानकारी आप लोगों को अच्छा लगा हो तो आप कमेंट बॉक्स में लिख कर अपनी कीमती राय देना ना भूलें|&nbsp;</p>



<p><strong><a href="https://www.instagram.com/amitrpandeyarp/" data-type="URL" data-id="https://www.instagram.com/amitrpandeyarp/">Follow on Instagram</a></strong></p>



<p><strong><a href="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMKO0uAswsM_PAw?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN%3Ahi" data-type="URL" data-id="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMKO0uAswsM_PAw?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN%3Ahi">Follow on Google news</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://techsarp.github.io/techsarp/symptoms-of-liver-inflammation/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
