<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>नींबू खाने के फायदे &#8211; techsarpss</title>
	<atom:link href="https://techsarp.github.io/techsarp/tag/%E0%A4%A8%E0%A5%80%E0%A4%82%E0%A4%AC%E0%A5%82-%E0%A4%96%E0%A4%BE%E0%A4%A8%E0%A5%87-%E0%A4%95%E0%A5%87-%E0%A4%AB%E0%A4%BE%E0%A4%AF%E0%A4%A6%E0%A5%87/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://techsarp.github.io/techsarp/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Wed, 16 Nov 2022 10:09:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>नींबू खाने के फायदे पित्त पथरी, गुर्दा पथरी, कब्ज, स्क्रीन और बालों के साथ जाने इसके कई औषधि गुण</title>
		<link>https://techsarp.github.io/techsarp/benefits-of-eating-lemon/</link>
					<comments>https://techsarp.github.io/techsarp/benefits-of-eating-lemon/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[AmitRpandey]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Nov 2022 10:09:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Health healthy tips]]></category>
		<category><![CDATA[benefits of eating lemon]]></category>
		<category><![CDATA[नींबू कब नहीं खाना चाहिए?]]></category>
		<category><![CDATA[नींबू के नुकसान]]></category>
		<category><![CDATA[नींबू के फायदे]]></category>
		<category><![CDATA[नींबू कौन-कौन सी बीमारी में काम आता है?]]></category>
		<category><![CDATA[नींबू खाने के फायदे]]></category>
		<category><![CDATA[पेट की पथरी के लिए बहुत ही फायदेमंद नींबू]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://techsarp.com/?p=2495</guid>

					<description><![CDATA[दोस्तों नींबू को आप लोग भलीभॉती जानते हैं नींबू में बहुत सारे औषधि गुण विद्यमान रहते हैं अगर आप नींबू का सेवन करते हैं&#124;तो यह आपको कई प्रकार के शारीरिक लाभ पहुंचा सकते हैं आज की पोस्ट में में नींबू के फायदे नींबू खाने के फायदे नींबू कब खाना चाहिए&#124; नींबू कौन सी बीमारियों में काम आता [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>दोस्तों नींबू को आप लोग भलीभॉती जानते हैं नींबू में बहुत सारे औषधि गुण विद्यमान रहते हैं अगर आप नींबू का सेवन करते हैं|तो यह आपको कई प्रकार के शारीरिक लाभ पहुंचा सकते हैं आज की पोस्ट में में नींबू के फायदे नींबू खाने के फायदे नींबू कब खाना चाहिए| नींबू कौन सी बीमारियों में काम आता है नींबू कब नहीं खाना चाहिए सुबह खाली पेट नींबू पानी पीने से क्या फायदा होता है| इन सभी चीजों के बारे में नीचे विस्तार से बताया गया है ज्यादा जानने के लिए जरूर पढ़ें&#8230;..</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/benefits-of-eating-ladyfinger/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/benefits-of-eating-ladyfinger/">और भी पढ़े&#8230;&#8230;Benefits of eating ladyfinger भिंडी खाने के फायदे कोलेस्ट्रॉल कम करने का रामबाण इलाज</a></strong></p>



<h2>नींबू खाने के फायदे (benefits of eating lemon)</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://techsarp.com/dotetchu/2022/11/नींबू-कब-नही-खाना-चाहिए-1024x624.webp" alt="नींबू-कब-नही-खाना-चाहिए.webp" class="wp-image-2489"/></figure>



<p><strong>नींबू के फायदे: </strong>दोस्तों अगर दिन की शुरुआत अच्छी हो तो पूरा दिन अच्छा गुजरता है| पूरे दिन के भागदौड़ के लिए शरीर का स्वस्थ रहना बहुत जरूरी है तो अब सवाल यह उठता है कि दिन की शुरुआत किस चीज के साथ करना चाहिए| वैसे तो अधिकतर लोग इतने दिन की शुरुआत कॉफी या चाय से करते हैं अगर आप चाहें तो गर्म पानी में सुबह नींबू की कुछ बूंदें डालकर आप इस हेल्दी ड्रिंक का अपने स्वास्थ्य के लिए सेवन कर सकते हैं| इसके फायदे आपको चाय और कॉफी से दूरी बनाने में मजबूर कर देंगे तो आइए जानते हैं इसके फायदों के बारे में&#8230;&#8230;</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/anjeer-khane-ke-fayde/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/anjeer-khane-ke-fayde/">और भी पढ़े&#8230;..anjeer khane ke fayde अंजीर बनाए ऊर्जावान कमजोरी को करे दूर पुरुषों के सेक्सुअल ताकत के लिए रामबाण</a></strong></p>



<h2>नींबू कौन-कौन सी बीमारी में काम आता है?</h2>



<p><strong>पाचन में मददगार: </strong>दोस्तों हम जो खाना खाते हैं वह हमारे शरीर के फूड पाइप के जरिए पास होता है जब हम सुबह नींद से जागते हैं| तो हमारे शरीर में भोजन की कुछ अवशेष जो भोज्य पाइप लाइन में फंसे रह जाते हैं ऐसे में सुबह उठकर एक गिलास गर्म पानी में नींबू का रस मिलाकर सेवन करने से शरीर के भोज पाइपलाइन में फंसे भोजन बाहर निकल जाते है|जिसकी वजह से हमें गैस और कब्ज की परेशानी दूर हो जाती है और पाचन क्रिया अच्छे से होने लगती है|</p>



<p><strong>इम्यूनिटी पावर बढ़ाना: </strong>नींबू के सेवन से हमारे इम्यूनिटी सिस्टम मजबूत होते हैं नींबू में मौजूद विटामिन सी और पोटेशियम इम्यूनिटी बढ़ाने में काम करता है| अगर खाली पेट नींबू पानी का सेवन करते हैं तो पोषक तत्वों का अवशोषण और भी बेहतर ढंग से होने लगता है| इस वजह से शरीर पूरे दिन किसी भी पोषक तत्व का अवशोषण अच्छी तरह से कर पाता है| और हमारी शरीर 24 घंटे तक ऊर्जावान बनी रहती है|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/shahad-khane-ke-fayde/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/shahad-khane-ke-fayde/">और भी पढ़े&#8230;.शहद के फायदे यह 5 गुण कई बीमारियों में रामबाण जाने इसके सही उपयोग तथा फायदे और नुकसान</a></strong></p>



<p><strong>वजन घटाने में मदद: </strong>दोस्तों वजन घटाने के लिए गर्म पानी नींबू का नाम सबसे पहले लिया जाता है| गर्म नींबू पानी मेटाबॉलिज्म को बढ़ाता है और फैट को रोककर वजन को नियंत्रण करने में मदद करता है|</p>



<p><strong>चेहरे स्क्रीन के लिए फायदेमंद: </strong>नींबू में मौजूद विटामिन सी कॉलेजन फॉर्मेशन के लिए बहुत ही महत्वपूर्ण माना जाता है| इससे आपकी स्किन हेल्दी और स्वस्थ होती है सुबह सुबह नींबू के गर्म पानी पीने से शरीर से विषाक्त व जहरीले पदार्थ बाहर निकल जाते हैं| जिसकी वजह से आपके चेहरे पर खूबसूरती निखार आ जाते हैं इसलिए आपको नींबू का सेवन जरूर करना चाहिए|</p>



<p><strong>कब्ज गैस से छुटकारा:  </strong>दोस्तों गर्म पानी के साथ नींबू के कुछ मुद्दे आपके पेट के लिए बहुत ही फायदेमंद साबित हो सकती हैं| कब्ज, गैस, अपच या अगर आपको पेट से जुड़ी कोई भी समस्या है तो नींबू पानी पीना आपके लिए बहुत ही फायदेमंद हो सकता है|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/jeera-ke-fayde-2/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/jeera-ke-fayde-2/">और भी पढ़े&#8230;..जीरा के फायदे बवासीर, गैस और कई रोगों के लिए रामबाण जाने jeera के औषधीय गुण</a></strong></p>



<h2>पेट की पथरी के लिए बहुत ही फायदेमंद नींबू</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://techsarp.com/dotetchu/2022/11/नींबू-के-फायदे-1024x624.webp" alt="नींबू-के-फायदे.webp" class="wp-image-2491"/></figure>



<p>दोस्तों अगर आपको पेट की पथरी की शिकायत है तो आपको नींबू का सेवन जरूर करना चाहिए पित्त की पथरी हो| या गुर्दे की पथरी हो हर पथरी को दूर कर सकता है नींबू का रस</p>



<p>दोस्तों कैसी भी पथरी हो कितनी भी पुरानी पथरी हो अगर आप नींबू का नियमित रूप से सेवन करते हैं| तो यह पथरी को गला कर निकाल देता है अगर आप पथरी का किसी भी डॉक्टर से दवा चला रहे हैं| तो आपका इसका सेवन करने से पहले आपको एक बार उस डॉक्टर से सलाह ले लेना बहुत जरूरी है|</p>



<p><strong>कोलेस्ट्रॉल को कम करना: </strong>दोस्तों अगर हम भोजन के साथ नींबू का सेवन करते हैं तो हमारे शरीर में कोलेस्ट्रॉल व फैट जमा नहीं होता है| नींबू में पाया जाने वाला विटामिन सी कोलेस्ट्रॉल ऑक्सीडेशन को रोकता है जिससे की नसों में होने वाले ब्लॉकेज पैदा नहीं होते इस तरह से नींबू आपके भोजन का स्वाद भी बढ़ाता है| और दिल की बीमारी से भी बचाता है आपको हार्ट अटैक आने से रोकता है|</p>



<p>दोस्तों अगर आप नींबू का नियमित रूप से सेवन करते हैं तो यह आपके शरीर में जो पित्त या किडनी में पथरी बनती है| उसको बनने नहीं देता है नींबू में मौजूद सिट्रिक एसिड आपके यूरिन को सबसे ज्यादा एसिडिक होने से रोकता है| और दूसरा किडनी के अंदर मिनरल्स के क्रिस्टल को बनने से रोकता है यह किडनी के अंदर पथरी बनने नहीं देता है|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/benefits-of-ginger-and-honey/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/benefits-of-ginger-and-honey/">और भी पढ़े&#8230;..Benefits of ginger and honey ठंड में सूखी खांसी का रामबाण इलाज अदरक और शहद जाने इसके कई औषधीय गुण</a></strong></p>



<h2><strong>नींबू कब नहीं खाना चाहिए?</strong></h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="https://techsarp.com/dotetchu/2022/11/नींबू-के-नुकसान-1024x624.webp" alt="नींबू-के-नुकसान.webp" class="wp-image-2490"/></figure>



<p><strong>नींबू के नुकसान: </strong>दोस्तों अगर हम किसी भी चीज का आवश्यकता के अनुसार सेवन करते हैं| तो वह हमें फायदा पहुंचाता है अगर हम आवश्यकता से ज्यादा खाने लगते हैं तो वही चीज हमें नुकसान भी पहुंचाने लगती है|</p>



<p>दोस्तों अगर ज्यादा मात्रा में आप हर रोज नींबू का सेवन करेंगे तो यह आप को नुकसान पहुंचा सकता है| इससे सबसे पहले आपके दांत खराब हो सकते हैं क्योंकि नींबू में अम्लीय एसिड पाया जाता है| जो दांतों के ऊपर हार्ड परत होती है जिसे हम एन्मिल कहते हैं उसे यह खराब करने लगता है| अगर आपका एन्मिल खराब हो गया तो धीरे-धीरे आपका दांत सड़ने लगता है यह एक गंभीर नुकसान है आपका इसलिए आपको नींबू को सीमित मात्रा में ही खाना है|</p>



<p>दोस्तों अगर आपको अल्सर की समस्या है तो ऐसे में आपको नींबू का सेवन ज्यादा नहीं करना चाहिए| अगर आप नींबू का सेवन करता है तो उसका असर पड़ सकता है और आपको बहुत सारे सिम्टमस् परेशानियां आ सकती हैं|</p>



<p>दोस्तों अगर आपके मुंह में छाले हैं या पेट में छाले हैं तो ऐसे में अगर आप नींबू का सेवन करते हैं| तो यह छाले बढ़ सकते हैं और आपको बहुत सारी परेशानियां हो सकती है|</p>



<p><strong><a href="https://www.instagram.com/amitrpandeyarp/" data-type="URL" data-id="https://www.instagram.com/amitrpandeyarp/">Follow on Instagram</a></strong></p>



<p><strong><a href="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMKO0uAswsM_PAw?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN%3Ahi" data-type="URL" data-id="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMKO0uAswsM_PAw?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN%3Ahi">Follow on Google news</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://techsarp.github.io/techsarp/benefits-of-eating-lemon/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
