<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Gargi movie real story &#8211; techsarpss</title>
	<atom:link href="https://techsarp.github.io/techsarp/tag/gargi-movie-real-story/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://techsarp.github.io/techsarp/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Sat, 10 Dec 2022 07:15:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Gargi movie real story गार्गी मूवीज अभिनेत्री साईं पल्लवी के कैरियर का सबसे बेहतरीन फिल्म अभिनय ने हर किसी को झकझोर कर रख दिया</title>
		<link>https://techsarp.github.io/techsarp/gargi-movie-story-in-hindi/</link>
					<comments>https://techsarp.github.io/techsarp/gargi-movie-story-in-hindi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[AmitRpandey]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Dec 2022 07:15:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bollywood फ़िल्मी सफरनामा]]></category>
		<category><![CDATA[Gargi movie in hindi]]></category>
		<category><![CDATA[Gargi movie real story]]></category>
		<category><![CDATA[Gargi movie review in hindi]]></category>
		<category><![CDATA[Gargi movie story in hindi]]></category>
		<category><![CDATA[gargi tamil movies download]]></category>
		<category><![CDATA[Tamil movies download]]></category>
		<category><![CDATA[tamil movies download in hd]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://techsarp.com/?p=2534</guid>

					<description><![CDATA[Gargi movie story in hindi:&#160;दोस्तों हाल ही में रिलीज हुई साउथ की&#160;तमिल फिल्म गार्गी&#160;अभी तक आप इस फिल्म को नहीं देखे हैं तो इस फिल्म को जरूर देखिए यह फिल्म सामाजिक दृष्टिकोण की नजर से देखने वाली बुराइयों को दर्शाता है&#124; इस गार्गी फिल्म में अहम भूमिका निभाने वाली सिनेमा जगत की सुपरस्टार&#160;अभिनेत्री साई पल्लवी&#160;की [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Gargi movie story in hindi:</strong>&nbsp;दोस्तों हाल ही में रिलीज हुई साउथ की&nbsp;<strong>तमिल फिल्म गार्गी</strong>&nbsp;अभी तक आप इस फिल्म को नहीं देखे हैं तो इस फिल्म को जरूर देखिए यह फिल्म सामाजिक दृष्टिकोण की नजर से देखने वाली बुराइयों को दर्शाता है|</p>



<p>इस गार्गी फिल्म में अहम भूमिका निभाने वाली सिनेमा जगत की सुपरस्टार&nbsp;<strong>अभिनेत्री साई पल्लवी</strong>&nbsp;की जितनी भी सराहना की जाए कम है|</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="624" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/12/gargi-movie-story-in-hindi-1024x624.webp" alt="gargi-movie-story-in-hindi.webp" class="wp-image-2542" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/12/gargi-movie-story-in-hindi-1024x624.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/12/gargi-movie-story-in-hindi-300x183.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/12/gargi-movie-story-in-hindi-768x468.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/12/gargi-movie-story-in-hindi.webp 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>दोस्तों यह फिल्म एक<strong>&nbsp;गैंग रेप</strong>&nbsp;पर आधारित फिल्म है इस गैंगरेप को करने वाले पांच गुनाहगारों को बताया गया है जिसमें से पांचवा गुनाहगार गार्गी के पिता होते हैं| जिन को बचाने के लिए वह अपना जी जान लगा देती हैं|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/jailer-tamil-movies-download/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/jailer-tamil-movies-download/">और भी पढ़े&#8230;.Thalaivar 169 “Jailer” movie 2023 download फस्ट लुक पोस्टर, teaser और trailer&nbsp;720p full HD</a></strong></p>



<h2>गार्गी फिल्म का सार और पिता की गिरफ्तारी (Gargi movie download in hindi)</h2>



<p><strong>Gargi movie real story:&nbsp;</strong>दोस्तों फिल्म के शुरुआत में ही गार्गी का अभिनय कर रही अभिनेत्री साई पल्लवी (गार्गी) के रोल को दिखाया जाता है गार्गी एक मिडिल क्लास फैमिली से बिलॉन्ग करती है गार्गी किसी स्कूल में एक टीचर के तौर पर काम करती रहती है</p>



<p>इसी तरह गार्गी की शादी आर्यन नाम के लड़के से फिक्स हो जाती है कुछ दिनों बाद इन दोनों की शादी होने वाली होती है रोज की तरह गार्गी अपने स्कूल आकर लंच के समय अपने लंच को करते हुए लंच रूम में लगी टीवी में एक न्यूज़ को देखती है न्यूज़ में यह बताया जा रहा है कि 9 साल के बच्ची के साथ किसी 5 लोगो किसी अपार्टमेंट में अत्याचार किया|</p>



<p>उसी न्यूज़ में यह भी बताया जा रहा है कि जो चार व्यक्ति हैं वह बाहर के हैं लेकिन जो पांचवा व्यक्ति हैं वह उसी अपार्टमेंट का वॉचमैन है इस न्यूज़ को सुनने के बाद लोग आपस में यह बातें करने लगते हैं कि ऐसे अत्याचार करने वाले लोगों को फांसी होना चाहिए|</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="624" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/12/gargi-movie-in-hindi-1024x624.webp" alt="gargi-movie-in-hindi.webp" class="wp-image-2545" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/12/gargi-movie-in-hindi-1024x624.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/12/gargi-movie-in-hindi-300x183.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/12/gargi-movie-in-hindi-768x468.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/12/gargi-movie-in-hindi.webp 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>शाम को जब गार्गी अपने घर लौटती है तो वह घर आकर घर में अपनी छोटी बहन और अपने पिता को नहीं देखती है तो वह अपने मां से पूछने लगती है गार्गी की मां बोलती है कि अभी तक आपके पिता अपने काम से वापस घर नहीं आए हैं|</p>



<p>फिर वह अपने पिताजी को कॉल करती है कॉल उनके पिताजी नहीं उठाते हैं इसके बाद वह उनके ऑफिस पहुंचती हैं तो ऑफिस पर जाने के बाद वहां पर बहुत सारी भीड़ जमा हुई रहती है ऑफिस के स्टाफ से पूछने के बाद उन्हें पता चलता है कि उनके पिताजी को पुलिस गिरफ्तार करके ले गई है|</p>



<p>गार्गी फिर भागे भागे पुलिस स्टेशन जाती है और वहां की पुलिस इंचार्ज से बात करती है&nbsp; और कहती है कि मेरे पिताजी को क्यों गिरफ्तार किया गया है| पुलिस इंचार्ज SI कहने लगता है कि आपके पिताजी को एक गैंग रेप करने की जुर्म में गिरफ्तार किया गया है|</p>



<p>गार्गी पुलिस दरोगा से कहने लगती है कि शायद आपको कोई गलतफहमी हुई है मेरे पिताजी को छोड़ दीजिए| पुलिस दरोगा कहता है कि आपके पिताजी को कल कोर्ट में उपस्थित करना होगा आप अब जो भी करना होगा वह कोर्ट करेगा|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/ibomma-free-telugu-movies-download/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/ibomma-free-telugu-movies-download/">और भी पढ़े&#8230;.iBOMMA क्या है? telugu free movies कैसे download करें जाने 720p, 1080p,HD 4K</a></strong></p>



<h2>गार्गी के पिता को फांसी की सजा क्या बचा पाएगी गार्गी</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="624" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/12/gargi-tamil-movie-download-in-hindi-1024x624.webp" alt="gargi-tamil-movie-download-in-hindi.webp" class="wp-image-2544" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/12/gargi-tamil-movie-download-in-hindi-1024x624.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/12/gargi-tamil-movie-download-in-hindi-300x183.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/12/gargi-tamil-movie-download-in-hindi-768x468.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/12/gargi-tamil-movie-download-in-hindi.webp 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Gargi movie download in hindi:</strong> इसके बाद गार्गी अपने घर आकर अपने एक जान पहचान के भानुप्रकाश नामक वकिल के पास फोन करती है और उसे सारी कहानी बताती है| इसके बाद वकील करता है कि आपको घबराने की कोई जरूरत नहीं है यार के पिताजी को कुछ भी नहीं होगा| आपके पिताजी का केस में ही लड़ूंगा</p>



<p>अगले दिन गार्गी के पिता को कोर्ट में पेश किया गया इस करने के बाद सारे गवाह और सबूत उसके पिता के खिलाफ थे| वकील भानु प्रकाश गार्गी से यह कहने लगा कि अब मैं यह केस नहीं लड़ लूंगा क्योंकि अब मै आपके पिता जी को नहीं बचा सकता|</p>



<p>दोस्तों इस फिल्म में गार्गी अपने पिताजी को बचाने के लिए अथक परिश्रम करते हैं बहुत ही मेहनत करती है लेकिन वह अपने पिताजी को बचा नहीं पाती है|</p>



<p><strong>gargi</strong> <strong>tamil movies download:</strong> इस गार्गी की भूमिका निभाने वाली साउथ की अभिनेत्री साई पल्लवी ने बहुत ही खूबी निभाया है| गार्गी को अपने पिता को बचाने के लिए ना हार मानना यह काम बहुत ही सराहनीय है|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/9xmovies-free-tamil-movies-download/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/9xmovies-free-tamil-movies-download/">और भी पढ़े&#8230;.9Xmovies 2022 free तमिल फिल्में डाउनलोड करें Bollywood, Hollywood हिंदी में Dubbed किया गया</a></strong></p>



<h2>गार्गी फिल्म को कैसे डाउनलोड करें? tamil movies download in HD</h2>



<p><strong>Gargi movie in hindi:</strong>&nbsp;दोस्तों गार्गी फिल्म एक कॉमेडी ड्रामा और इमोशन से भरपूर मूवीज है हाल ही में गार्गी मूवीज रिलीज कर दिया गया है| अभी आप इस मूवी को किसी थिएटर या ओटीटी प्लेटफॉर्म पर देख सकते हैं|&nbsp;यह फिल्म अभी आपको यूट्यूब पर नहीं मिलेगी|</p>



<p><strong>FREE download Malayalam, Tamil, Telugu movies &amp; web series 2022</strong>: दोस्तों Telugu, Tamil, Malayalam और South hindi movies को free में देखने के लिए या उसको डाउनलोड करने के लिए iBOMMA website ही नहीं बल्कि बहुत सारी ऐसी website प्लेटफार्म गूगल पर मौजूद है| जो तेलुगू, तमिल, मलयालम व साउथ हिंदी जैसी फिल्मों का प्रसारण करती हैं| आप उन वेबसाइट पर जाकर मूवी को ऑनलाइन तरीके से फ्री में देख सकते हैं और उसे downlod भी कर सकते हैं|जिनके नाम नीचे दिए गए|</p>



<ol>
<li>Mzaloo</li>



<li>9xmovies</li>



<li>TheCineBay</li>



<li>Telugu Palaka</li>



<li>Today Pk</li>



<li>bolly2tolly</li>
</ol>



<p>दोस्तों के राम गार्गी फिल्म को डाउनलोड करना चाहते हैं तो आपको बहुत सारे ऐसे गूगल पर वेबसाइट मिल जाएंगी जहां पर बहुत सारी पैरा राइटेड फिल्म अपलोड किए जाते हैं|</p>



<p>आपको google पर बहुत सारे ऐसी वेबसाइट या play store पर बहुत सारे ऐसे एप्लीकेशन मिल जाएंगे| जहां पर आप किसी भी movie को फ्री में&nbsp;<strong>download</strong>&nbsp;कर सकते हैं और ऑनलाइन देख सकते हैं| नीचे मैं कुछ ऐसे एप्लीकेशन के बारे में बताऊंगा जहां पर आप उन applications के माध्यम से कोई भी movies देख सकते हैं|</p>



<p><strong>Android application</strong>—</p>



<p>1- Boot</p>



<p>2- Youtube</p>



<p>3- Netflix</p>



<p>4- Sony liv</p>



<p>5- MX player</p>



<p>6- Zee 5</p>



<p>7- Hotstar</p>



<p>8- Big Flix</p>



<p>9- iBOMMA</p>



<p>10- Amazon Prime video</p>



<p><strong>ऐसे वेबसाइट में आपको फ्री में मूवी देखने और डाउनलोड करने को मिल सकते हैं</strong>|</p>



<h2>गार्गी फिल्म के निर्देशक व लेखक और खास जानकारी</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="624" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/12/gargi-movie-review-in-hindi-1024x624.webp" alt="gargi-movie-review-in-hindi.webp" class="wp-image-2546" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/12/gargi-movie-review-in-hindi-1024x624.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/12/gargi-movie-review-in-hindi-300x183.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/12/gargi-movie-review-in-hindi-768x468.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/12/gargi-movie-review-in-hindi.webp 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Gargi movie review in hindi:</strong>&nbsp;यह तमिल भाषा की कानूनी ड्रामा फिल्म है, जो&nbsp;<strong>हरिहरन राजू व गौतम रामचंद्रन</strong>&nbsp;द्वारा&nbsp;<strong>लिखित</strong>&nbsp;तथा&nbsp;<strong>निर्देशित</strong>, ब्लैकी, जिनी एंड माई लेफ्ट फुट प्रोडक्शंस द्वारा निर्मित है, जिसमें तमिल&nbsp;<strong>अभिनेत्री साई पल्लवी&nbsp;</strong>और काली वेंकट मुख्य भूमिकाओं में हैं|</p>



<p>गार्गी फिल्म तमिल के अभिनेत्री साई पल्लवी जी के कैरियर का सबसे बेहतरीन फिल्म है|&nbsp;इस फिल्म में&nbsp;<strong>गार्गी</strong>&nbsp;के अभिनय ने हर किसी को झकझोर कर रख दिया|</p>



<p><strong>गार्गी फिल्म के निर्देशित किरदारों के चार्ट :</strong></p>



<figure class="wp-block-table"><table><tbody><tr><td><strong>निर्देशक</strong></td><td><strong>गौतम रामाचंद्रन</strong></td></tr><tr><td>लेखक&nbsp;</td><td>गौतम रामाचंद्रन</td></tr><tr><td>संगीतकार</td><td>गोंविद वसंता</td></tr><tr><td><strong>संपादक</strong></td><td>आर. निर्मल</td></tr><tr><td>रिलीज़ तारीख़</td><td><strong>15 जुलाई 2022</strong></td></tr><tr><td><strong>अभिनेता, अभिनेत्री</strong></td><td><strong>साईं पल्लवी , ऐश्वर्या लक्ष्मी, आर. एस. शिवाजी,</strong>&nbsp;और&nbsp;<strong>वी. जयाप्रकाश,</strong><br><strong>कविथालय कृष्णन&nbsp;</strong>और<strong>&nbsp;काली वेंकट,</strong></td></tr><tr><td>भाषा</td><td>तमिल tamil</td></tr></tbody></table></figure>



<p><strong><a href="https://www.instagram.com/amitrpandeyarp/" data-type="URL" data-id="https://www.instagram.com/amitrpandeyarp/">Follow on Instagram</a></strong></p>



<p><strong><a href="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMKO0uAswsM_PAw?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN%3Ahi" data-type="URL" data-id="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMKO0uAswsM_PAw?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN%3Ahi">Follow on Google news</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://techsarp.github.io/techsarp/gargi-movie-story-in-hindi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
