<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Saudi Arabia में Job कैसे पाए &#8211; techsarpss</title>
	<atom:link href="https://techsarp.github.io/techsarp/tag/saudi-arabia-%E0%A4%AE%E0%A5%87%E0%A4%82-job-%E0%A4%95%E0%A5%88%E0%A4%B8%E0%A5%87-%E0%A4%AA%E0%A4%BE%E0%A4%8F/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://techsarp.github.io/techsarp/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Mon, 19 Sep 2022 03:34:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Saudi Arabia में Job कैसे पाए? जाने कुछ महत्वपूर्ण बातें</title>
		<link>https://techsarp.github.io/techsarp/saudi-arabia-me-job-kaise-paye/</link>
					<comments>https://techsarp.github.io/techsarp/saudi-arabia-me-job-kaise-paye/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[AmitRpandey]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 19 Sep 2022 03:34:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Top Business]]></category>
		<category><![CDATA[driver job in saudi arabia]]></category>
		<category><![CDATA[helper job in saudi arabia]]></category>
		<category><![CDATA[job vacancy in Saudi Arabia]]></category>
		<category><![CDATA[Saudi Arabia job vacancy for Indian]]></category>
		<category><![CDATA[Saudi Arabia Me Job Kaise Paye]]></category>
		<category><![CDATA[Saudi Arabia में Job कैसे पाए]]></category>
		<category><![CDATA[ड्राइवर की सैलरी]]></category>
		<category><![CDATA[सऊदी अरब में कौन-कौन से काम मिल सकते हैं]]></category>
		<category><![CDATA[सऊदी अरब में ड्राइवर की नौकरी]]></category>
		<category><![CDATA[सऊदी अरब में नौकरी कैसे पाए]]></category>
		<category><![CDATA[सऊदी अरब में हेल्पर की नौकरी]]></category>
		<category><![CDATA[हेल्पर की सैलरी]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://techsarp.com/?p=2090</guid>

					<description><![CDATA[Saudi Arabia: दोस्तों सऊदी अरब एक इस्लामिक देश है इस देश में इस्लाम के प्रवर्तक मोहम्मद साहब का जन्म हुआ था यहाँ की धरती रेतीली है तथा जलवायु उष्णकटिबंधीय मरुस्थल पाए जाते हैं&#124; सऊदी अरब की राजधानी रियाद शहर को बनाया गया है यहां की अरबी भाषा मातृभाषा है यहाँ पर ज्यादातर लोग अरबी भाषा [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Saudi Arabia:</strong> दोस्तों सऊदी अरब एक इस्लामिक देश है इस देश में इस्लाम के प्रवर्तक मोहम्मद साहब का जन्म हुआ था यहाँ की धरती रेतीली है तथा जलवायु उष्णकटिबंधीय मरुस्थल पाए जाते हैं| सऊदी अरब की राजधानी रियाद शहर को बनाया गया है यहां की अरबी भाषा मातृभाषा है यहाँ पर ज्यादातर लोग अरबी भाषा का ही प्रयोग करते हैं| सऊदी अरब में इस्लामिक धार्मिक स्थल मक्का और मदीना शहर को माना जाता है ज्यादातर लोग हज करने के लिए कई देशों से यहां पर आते हैं यहां का सबसे सुंदर जगह मक्का और मदीना ही है इसलिए इसका नाम पूरे संसार में प्रसिद्ध है|</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/09/सऊदी-अरब-का-शहर-मक्का-और-मदीना-1024x576.webp" alt="सऊदी-अरब-का-शहर-मक्का-और-मदीना.webp" class="wp-image-2110"/></figure>



<p>दोस्तों 2020 के जनगणना के अनुसार सऊदी अरब की जनसंख्या लगभग 34.81 मिलियन (2020) है सऊदी अरब का नजरान प्रान्त शहर अच्छा प्रांत है यहां पर आपको सारी सुविधाएं आसानी से मिल सकती हैं इसलिए इसे सबसे प्रसिद्ध और सबसे अच्छा शहर माना जाता है| अगर आप सऊदी अरब में घूमने या जॉब करने के लिए आना चाहते हैं तो जरूर आएं यहां पर आपको अच्छा से अच्छा काम मिल सकता है और अच्छी सी अच्छी जगह देखने को मिल सकती है बहुत ही खूबसूरत देशों में से एक है|</p>



<p>आज की इस पोस्ट में सऊदी अरब में जॉब कैसे करें? सऊदी अरब में कौन-कौन सी जॉब मिल सकती है? सऊदी अरब में ड्राइवर की नौकरी कैसे मिल सकती है? सऊदी अरब में हेल्पर की नौकरी कैसे मिल सकती है? सऊदी अरब की सैलरी क्या है? सऊदी अरब जाने के लिए कितने पैसे लग सकते हैं? सऊदी अरब का वीजा कैसे मिल सकता है? इन सभी चीजों के बारे में बहुत ही बेहतर ढंग से बताया गया है ज्यादा जानने के लिए नीचे विस्तार से जरूर पढ़े…….</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/visa-fees-oman-%e0%a4%93%e0%a4%ae%e0%a4%be%e0%a4%a8-%e0%a4%a6%e0%a5%87%e0%a4%b6-%e0%a4%95%e0%a5%87-%e0%a4%ac%e0%a4%be%e0%a4%b0%e0%a5%87-%e0%a4%ae%e0%a5%87%e0%a4%82-%e0%a4%9c%e0%a4%be%e0%a4%a8%e0%a4%95/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/visa-fees-oman-%e0%a4%93%e0%a4%ae%e0%a4%be%e0%a4%a8-%e0%a4%a6%e0%a5%87%e0%a4%b6-%e0%a4%95%e0%a5%87-%e0%a4%ac%e0%a4%be%e0%a4%b0%e0%a5%87-%e0%a4%ae%e0%a5%87%e0%a4%82-%e0%a4%9c%e0%a4%be%e0%a4%a8%e0%a4%95/">और भी पढ़े&#8230;.visa fees oman ओमान देश के बारे में जानकारी</a></strong></p>



<h2>सऊदी अरब में नौकरी कैसे पाए? (Saudi Arabia Me Job Kaise Paye) </h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/09/What-jobs-can-be-found-in-Saudi-Arabia-1024x576.webp" alt="What-jobs-can-be-found-in-Saudi-Arabia.webp" class="wp-image-2107" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/What-jobs-can-be-found-in-Saudi-Arabia-1024x576.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/What-jobs-can-be-found-in-Saudi-Arabia-300x169.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/What-jobs-can-be-found-in-Saudi-Arabia-768x432.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/What-jobs-can-be-found-in-Saudi-Arabia.webp 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Saudi Arabia Me Job Kaise Paye:</strong> दोस्तों अगर आप सऊदी अरब में जॉब करना चाहते हैं या सऊदी अरब में घूमने के लिए जाना चाहते हैं तो जरूर जाएं यहां पर आपको बहुत ही अच्छे काम मिल सकते हैं और यहां की सैलरी भी आपको काफी अच्छी मिल सकती है| अगर आप एक देश से किसी दूसरे देश में जॉब करने के लिए जाना चाहते हैं तो आपको उसके लिए एक वीजा और एक पासपोर्ट की जरूरत पड़ती है| और वीजा पासपोर्ट बनवाने के लिए आपको कुछ ना कुछ पढ़ा लिखा होना बहुत जरूरी हो जाता है बिना पढ़े लिखे आपको कहीं पर जॉब नहीं मिल सकती है|</p>



<p><br>इसके साथ ही आपको कोई ना कोई काम की जानकारी होना बहुत जरूरी होता है बिना काम के जानकारी के बिना आपको कहीं भी जॉब नहीं मिल सकता है| जब तक आपके पास वर्क एक्सपीरियंस सर्टिफिकेट नहीं है तब तक आप को जॉब के लिए बहुत सारी परेशानियां उठानी पड़ सकती हैं| अगर आपके पास वर्क एक्सपीरियंस सर्टिफिकेट है तो आपको अच्छी खासी सैलरी और बहुत जल्द जॉब मिल सकता है|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/jobs-in-malaysia-for-indian/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/jobs-in-malaysia-for-indian/">और भी पढ़े&#8230;.मलेशिया में अच्छी job कौन सी है और जाने कुछ महत्वपूर्ण बाते</a></strong></p>



<h2>सऊदी अरब में कौन-कौन से काम मिल सकते हैं? (job vacancy in Saudi Arabia)</h2>



<p><strong>Saudi Arabia job vacancy for Indian:</strong> दोस्तों सऊदी अरब बहुत ही बड़ा देश है जहां की जनसंख्या लगभग 34 मिलियन से भी ज्यादा है| यहां के लोग ज्यादातर कंपनियों में काम करते हैं या उनका खुद का अपना बिजनेस होता है| छोटे-मोटे कार्यों को वह नहीं करना चाहते हैं उन सभी छोटे-मोटे कार्यों को वह किसी मजदूर के द्वारा करवा लेते हैं| यहां के लोग काफी अमीर होते हैं यहां पर छोटे-छोटे बहुत सारे ऐसे कार्य हैं जिन्हें आप कर सकते हैं और उसकी सैलरी ले सकते हैं| जैसे&#8212;&#8211;</p>



<p><strong>Helper workers</strong>&#8212;-</p>



<p>1- ऑटो मैकेनिकल<br>2- क्रेन ऑपरेटर<br>3- टेलरिंग (दर्जी)<br>4- चित्रकार<br>5- फोटोग्राफर<br>6- फोटो माडलिंग<br>7- राजगीर<br>8- गैस फिटर<br>9- कॉल सेंटर<br>10- पत्रकार<br>11- बार्बर (नाई)<br>12- कृषि मजदूर<br>13- माली (फूलवाला)<br>14- नाविक</p>



<p><strong>professional workers&#8212;&#8211;</strong></p>



<p>1- सॉफ्टवेयर इंजीनियर<br>2- वेबसाइट डेवलपर<br>3- कॉल सेंटर<br>4- लेखा-परीक्षण<br>5- कार्यालय सहायक<br>6- दुकान प्रबंधक सहायक<br>7- ग्राफिक डिजाइनर<br>8- फिल्म मेकर</p>



<p>9- अकाउंटेंट</p>



<h2>सऊदी अरब में हेल्पर की नौकरी (helper job in saudi arabia)</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/09/helper-job-in-saudi-arabia-1024x576.webp" alt="helper-job-in-saudi-arabia.webp" class="wp-image-2109" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/helper-job-in-saudi-arabia-1024x576.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/helper-job-in-saudi-arabia-300x169.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/helper-job-in-saudi-arabia-768x432.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/helper-job-in-saudi-arabia.webp 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>Saudi Arabia Me Job Kaise Paye: दोस्तों सऊदी अरब में हेल्पर की नौकरी की बात करें तो यहां पर बहुत सारी हेल्पर की नौकरियां आसानी से मिल सकती हैं सिर्फ आपको उस काम की जानकारी होना बहुत जरूरी है| यहां पर आप अगर ड्राइवर की नौकरी करना चाहते हैं या बिल्डिंग कंस्ट्रक्शन की नौकरी करना चाहते हैं| या बार्बर (नाई) की नौकरी करना चाहते हैं या ऑटो मैकेनिक व टेलरिंग (दर्जी), माली (फूलवाला) या राजगीर की नौकरी करना चाहते हैं|</p>



<p>तो आपको उन सभी कामों की जानकारी होना बहुत जरूरी होता है बिना काम की जानकारी का आपको यहां पर नौकरी नहीं मिल सकता है| इसलिए आपको कुछ ना कुछ काम की जानकारी होना बहुत जरूरी है अगर आपके पास जिस काम को आप जानते हैं उसका वर्क एक्सपीरियंस सर्टिफिकेट है तो आपको यहां पर बहुत ही अच्छी सैलरी मिल सकती है|</p>



<p><strong>हेल्पर की सैलरी:</strong> सऊदी अरब में हेल्पर की सैलरी की बात करें तो यहां पर अनेकों प्रकार के हेल्पर की नौकरी है| जिसकी अलग-अलग सैलरी दी जाती है लोगों के बताने के अनुसार यहां पर हेल्पर की सैलरी ₹800 रियाल से शुरुआत होकर ₹1200 व ₹1500 सऊदी अरबी रियाल तक दी जाती है|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/%e0%a4%95%e0%a4%a4%e0%a4%b0-%e0%a4%ae%e0%a5%87%e0%a4%82-%e0%a4%a8%e0%a5%8c%e0%a4%95%e0%a4%b0%e0%a5%80-2022-%e0%a4%9c%e0%a4%be%e0%a4%a8%e0%a5%87-%e0%a4%ae%e0%a4%b9%e0%a4%a4%e0%a5%8d%e0%a4%b5%e0%a4%aa/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/%e0%a4%95%e0%a4%a4%e0%a4%b0-%e0%a4%ae%e0%a5%87%e0%a4%82-%e0%a4%a8%e0%a5%8c%e0%a4%95%e0%a4%b0%e0%a5%80-2022-%e0%a4%9c%e0%a4%be%e0%a4%a8%e0%a5%87-%e0%a4%ae%e0%a4%b9%e0%a4%a4%e0%a5%8d%e0%a4%b5%e0%a4%aa/">और भी पढ़े&#8230;..कतर में नौकरी 2022 जाने महत्वपूर्ण बातें</a></strong></p>



<h2>सऊदी अरब में ड्राइवर की नौकरी (Saudi Arabia Me Job Kaise Paye)</h2>



<p><strong>driver job in saudi arabia:</strong> दोस्तों सऊदी अरब में अगर ड्राइविंग की बात करें तो आप वहां पर जाकर ड्राइविंग कर सकते हैं बस आपको ड्राइविंग की ज्ञान होना बहुत जरूरी है| दोस्तों अगर आप इंडिया से हैं और आप वहां पर जाकर ड्राइविंग करना चाहते हैं तो सबसे पहले आपको बता दें| कि वहां की जो ड्राइविंग होती है वह हाईवे ड्राइविंग होती है वहां की जो फोर व्हीलर कार की स्टेरिंग होती है वह इंडिया के स्टेरिंग के विपरीत होती है|</p>



<p>इंडिया की जो कार की स्टेरिंग होती है वह दाएं तरफ होती है लेकिन जो सऊदी अरब की कार की स्टेरिंग होती है वह बाएं तरफ होती है| इसलिए वहां पर फोर व्हीलर कार को चलाना थोड़ा सा मुश्किल हो जाता है लेकिन अगर आप अच्छी ड्राइविंग कर लेते हैं तो आप उसको भी चला सकते हैं| शुरुआत में थोड़ी-थोड़ी आपको परेशानी होगी लेकिन फिर आप उसे मैनेज कर लेंगे वहां के रोडवेज में थोड़े यहां के रोडवेज से अलग है| वहां के ट्रैफिक के जो नियम है थोड़े अलग हैं कुछ ना कुछ वहां के ट्राफिक के नियमों में बदलाव देखने को मिल सकता है इन सभी ट्रैफिक नियमों को देखते हुए आपको वहां पर ड्राइविंग करनी होगी| </p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/09/driver-job-in-saudi-arabia-1-1024x576.webp" alt="driver-job-in-saudi-arabia-1.webp" class="wp-image-2106" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/driver-job-in-saudi-arabia-1-1024x576.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/driver-job-in-saudi-arabia-1-300x169.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/driver-job-in-saudi-arabia-1-768x432.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/driver-job-in-saudi-arabia-1.webp 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>Driving license:</strong> दोस्तों ड्राइविंग के लिए सबसे ज्यादा मायने रखता है ड्राइविंग लाइसेंस ड्राइविंग लाइसेंस लोगो को यह बताता है कि आपको गाड़ी चलाने आता है| आप गाड़ी के नियमों का पालन करते हैं और गाड़ी को अच्छी तरह से चलाते हैं इसलिए ड्राइविंग लाइसेंस होना बहुत जरूरी है|</p>



<p>बिना ड्राइविंग लाइसेंस के आप कहीं पर भी गाड़ी नहीं चला सकते है अगर आप बिना ड्राइविंग लाइसेंस के गाड़ी चलाते हैं तो आप को ट्रैफिक नियमों के अनुसार पकड़े जाने पर दंड भुगतना पड़ सकता है| इसलिए आपके पास ड्राइविंग लाइसेंस होना बहुत जरूरी है| अगर आप विदेश में ड्राइविंग करना चाहते हैं तो आपको विदेश का ही ड्राइविंग लाइसेंस बनवाना होगा बिना विदेश के ड्राइविंग लाइसेंस के आप वहां पर ड्राइविंग नहीं कर सकते हैं|</p>



<p><strong>ड्राइवर की सैलरी:</strong> सऊदी अरब में ड्राइवर की सैलरी की बात करें तो यहां पर ड्राइवरों की सैलरी अलग-अलग ड्राइवरों की अलग-अलग सैलरी दी जाती है| कौन सा ड्राइवर किस काम में ड्राइविंग कर रहा है वह देख कर ही ड्राइवरों की सैलरी दी जाती है| ड्राइवरों की सैलरी की शुरुआत ₹1500 सऊदी अरब रियाल से ऊपर दी जाती है अगर आप ओवरटाइम करते हैं तो ओवरटाइम का पैसा अलग से दिया जाता है|</p>



<p>तथा वहां पर आपको पहले से एजेंट से डिसाइड कर लेना है कि खाना और रहना फ्री है या उसे अपने पास से पैसा भरना पड़ेगा यह सब देखते हुए आपको ₹1500 सऊदी अरब रियाल से कम की सैलरी पर विदेश जॉब के लिए नहीं जाना है नहीं तो आपको कोई फायदा नहीं होगा|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/%e0%a4%a6%e0%a5%81%e0%a4%ac%e0%a4%88-%e0%a4%ae%e0%a5%87%e0%a4%82-%e0%a4%9c%e0%a5%89%e0%a4%ac-%e0%a4%9a%e0%a4%be%e0%a4%b9%e0%a4%bf%e0%a4%8f-%e0%a4%a4%e0%a5%8b-%e0%a4%95%e0%a5%8d%e0%a4%af%e0%a4%be/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/%e0%a4%a6%e0%a5%81%e0%a4%ac%e0%a4%88-%e0%a4%ae%e0%a5%87%e0%a4%82-%e0%a4%9c%e0%a5%89%e0%a4%ac-%e0%a4%9a%e0%a4%be%e0%a4%b9%e0%a4%bf%e0%a4%8f-%e0%a4%a4%e0%a5%8b-%e0%a4%95%e0%a5%8d%e0%a4%af%e0%a4%be/">और भी पढ़े&#8230;..दुबई में जॉब चाहिए तो क्या करें जाने महत्वपूर्ण बातें</a></strong></p>



<h2>सऊदी अरब का वीजा कैसे लें?</h2>



<p>दोस्तों अगर आप विदेश जाना चाहते हैं विदेश जाकर जॉब करना चाहते हैं या घूमना चाहते हैं सऊदी अरब वर्क वीजा लेना चाहते हैं तो आपको यह वीजा तीन प्रकार से मिल सकता है|</p>



<p><strong>1- ऑनलाइन वीजा</strong>: दोस्तों ऑनलाइन तरीके से अगर आप वीजा लेना चाहते हैं तो आपको बहुत सारे गूगल पर वेबसाइट उपलब्ध है जहां पर आप जाकर ऑनलाइन वीजा ले सकते हैं| आप अपने किसी भी नजदीकी जन सेवा केंद्र पर जाकर वीजा का आवेदन कर सकते हैं और वीजा ले सकते हैं| ऑनलाइन वीजा लेने के लिए आपके पास सारे डॉक्यूमेंट उपलब्ध होने चाहिए आधार कार्ड, पासपोर्ट साइज फोटो, वर्क एक्सपीरियंस सर्टिफिकेट, हाई स्कूल मार्कशीट आदि| ऑनलाइन वीजा की कुछ प्रोसेस पूरा होने के बाद आपको उसका पेमेंट देना होता है पेमेंट देने के बाद आपको वीजा दे दिया जाएगा|</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="576" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2022/09/सऊदी-अरब-का-वीजा-कैसे-लें-1024x576.webp" alt="सऊदी-अरब-का-वीजा-कैसे-लें.webp" class="wp-image-2112" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/सऊदी-अरब-का-वीजा-कैसे-लें-1024x576.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/सऊदी-अरब-का-वीजा-कैसे-लें-300x169.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/सऊदी-अरब-का-वीजा-कैसे-लें-768x432.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2022/09/सऊदी-अरब-का-वीजा-कैसे-लें.webp 1200w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<div class="is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-1 wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button is-style-round td_btn_large"><a class="wp-block-button__link" href="https://techsarp.com/e-passport-%E0%A4%95%E0%A5%88%E0%A4%B8%E0%A5%87-%E0%A4%AC%E0%A4%A8%E0%A4%BE%E0%A4%8F%E0%A4%82-%E0%A4%91%E0%A4%A8%E0%A4%B2%E0%A4%BE%E0%A4%87%E0%A4%A8/"><strong>apply visa</strong></a></div>
</div>



<p>अगर आप प्रोफेशनल तरीके का वीजा लेना चाहते हैं तो आपको ऑनलाइन के माध्यम से आपको इंटरव्यू देना होगा| इंटरव्यू देने के बाद आपके सिलेक्शन होने के बाद आपको उस काम का वीजा आपको दे दिया जाएगा और इसके बाद आप वहां जाकर काम कर सकते हैं|</p>



<p><strong>2- रिलेटिव वीजा: </strong>दोस्तों रिलेटिव वीजा वह होता है जैसे कि आपका कोई भी दोस्त यार रिश्तेदार संबंधी विदेश में जॉब करता है| अगर आप उससे बातचीत करते हैं और वह जिस कंपनी जिस वर्क फील्ड में काम करता है| अगर उसमें वर्कर की जरूरत होती है तो आप उससे कह कर वीजा ले सकते हैं वीजा लेने के बाद आप वहां पर जाकर काम कर सकते हैं|</p>



<p><strong>3- ऑफलाइन वीजा:</strong> दोस्तों ऑफलाइन वीजा की बात करें तो ऑफलाइन वीजा आपको अपने देश से दूसरे देश जाने कि जहां ऑफिस होती है जिसे एम्बेसी ऑफिस बोलते हैं| आप वहां पर जाकर उनसे बात करके आप वहां से वीजा ले सकते हैं| और बहुत सारे कंपनियों का ऑफर उस एम्बेसी ऑफिस पर भेजी जाती है जहां पर वर्करों की मांग की जाती है| और आप वहां पर जाकर संपर्क करके आप वहां से अपने काम के अनुसार वीजा ले सकते हैं और विदेश काम करने के लिए जा सकते हैं|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/singapore-me-job-kaise-paye-%e0%a4%b8%e0%a4%bf%e0%a4%82%e0%a4%97%e0%a4%be%e0%a4%aa%e0%a5%81%e0%a4%b0-%e0%a4%ae%e0%a5%87%e0%a4%82-%e0%a4%a8%e0%a5%8c%e0%a4%95%e0%a4%b0%e0%a5%80/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/singapore-me-job-kaise-paye-%e0%a4%b8%e0%a4%bf%e0%a4%82%e0%a4%97%e0%a4%be%e0%a4%aa%e0%a5%81%e0%a4%b0-%e0%a4%ae%e0%a5%87%e0%a4%82-%e0%a4%a8%e0%a5%8c%e0%a4%95%e0%a4%b0%e0%a5%80/">और भी पढ़े&#8230;.सिंगापुर में नौकरी job कैसे पाए जाने तरीके</a></strong></p>



<h2>विदेश जाने के लिए पासपोर्ट कैसे बनवाएं?</h2>



<p><strong>पासपोर्ट: </strong>दोस्तों अगर आप विदेश जाने के लिए पासपोर्ट बनवाना चाहते हैं तो पासपोर्ट अब बहुत ही आसानी से बन जाता है| पासपोर्ट बनवाने के लिए आपके पास बहुत सारे डाक्यूमेंट्स होने चाहिए आपको पासपोर्ट बनवाने के लिए किसी भी नजदीकी जन सेवा केंद्र पर जाना है| आपको वहां पर जाकर अपने पासपोर्ट का आवेदन करना है आवेदन करने के बाद आपका पासपोर्ट कुछ कार्य दिवसों में 15 दिन से 1 महीने के अंदर आपके डाक पोस्ट के माध्यम आपके घर भेज दिया जाएगा आपको इसके लिए कुछ डाक्यूमेंट्स देने होंगे|</p>



<p>1- हाईस्कूल की मार्कशीट<br>2- पासपोर्ट साइज दो फोटो<br>3- आधार कार्ड<br>4- मेडिकल सर्टिफिकेट<br>5- वर्क सर्टिफिकेट</p>



<p>यह सभी सर्टिफिकेट होना चाहिए इन सभी सर्टिफिकेट को लगाने के बाद आपका पासपोर्ट बन जाएगा| इसके बाद आपको एक बार पुलिस वेरिफिकेशन करवाना होगा पुलिस वेरिफिकेशन करवाने के बाद आपका पासपोर्ट जारी कर दिया जाएगा|</p>



<div class="is-content-justification-center is-layout-flex wp-container-2 wp-block-buttons">
<div class="wp-block-button is-style-shadow td_btn_normal"><a class="wp-block-button__link" href="https://techsarp.com/how-to-get-job-in-kuwait/">apply Passport</a></div>
</div>



<h2>निष्कर्ष</h2>



<p><strong>महत्वपूर्ण जानकारी:</strong> दोस्तों अगर आप विदेश जाना चाहते हैं और विदेश में काम करना चाहते हैं जिसके लिए आप वीजा लेना चाहते हैं और पासपोर्ट बनाना चाहते हैं| तो आपको जानकारी के लिए यह बता दे कि वीजा और पासपोर्ट के नाम पर बहुत ज्यादा धोखाधड़ी हो रही है और आप लोग इस धोखाधड़ी से बच के रहिए बहुत ही कम वैसे मैं आपको वीजा और पासपोर्ट मिल सकता है| इसके लिए कहीं पर भी आप ज्यादा पैसा देने से बचें और अगर आपको भी जा मिल भी जाता है तो उस वीजा की जांच जरूर करवा लें कहीं कहीं पर लोग वर्क वीजा के नाम पर टूरिस्ट वीजा दे देते हैं| और व्यक्ति विदेश जाकर दोस्त से 3 महीने में वापस चला आता है इन सभी चीजों से आप सावधान रहिए| धन्यवाद!</p>



<p>दोस्तों आज की पोस्ट में मैं सऊदी अरब में किस तरह से जॉब पाए? सऊदी अरब का वीजा कैसे ले? सऊदी अरब में कौन-कौन सी नौकरी मिल सकती है? इन सभी चीजों को बेहतर ढंग से बताया गया है अगर यह पोस्ट आप लोगों को अच्छा लगा हो तो कमेंट बॉक्स में लिखकर अपनी राय जरूर दें और कुछ जानना हो तो कमेंट बॉक्स में लिखकर जरूर पूछें| धन्यवाद!</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/kuwait-me-job-kaise-paye/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/kuwait-me-job-kaise-paye/">Read more&#8230;..और भी जाने&#8230;&#8230;..</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://techsarp.github.io/techsarp/saudi-arabia-me-job-kaise-paye/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
