<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>चंदन का उपयोग कैसे करें &#8211; techsarpss</title>
	<atom:link href="https://techsarp.github.io/techsarp/tag/%E0%A4%9A%E0%A4%82%E0%A4%A6%E0%A4%A8-%E0%A4%95%E0%A4%BE-%E0%A4%89%E0%A4%AA%E0%A4%AF%E0%A5%8B%E0%A4%97-%E0%A4%95%E0%A5%88%E0%A4%B8%E0%A5%87-%E0%A4%95%E0%A4%B0%E0%A5%87%E0%A4%82/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://techsarp.github.io/techsarp/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Tue, 10 Jan 2023 04:34:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>चेहरे पर चंदन लगाने के फायदे ठंंड में उड़ रही है आपके चेहरे की चमक तो अपनाएं यह घरेलू नुक्सा</title>
		<link>https://techsarp.github.io/techsarp/chandan-lagane-ke-fayde/</link>
					<comments>https://techsarp.github.io/techsarp/chandan-lagane-ke-fayde/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[AmitRpandey]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jan 2023 04:34:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Health healthy tips]]></category>
		<category><![CDATA[1 किलो चंदन की कीमत क्या है?]]></category>
		<category><![CDATA[chandan lagane ke fayde]]></category>
		<category><![CDATA[chehre pe chandan lagane ke fayde]]></category>
		<category><![CDATA[How to use Sandalwood]]></category>
		<category><![CDATA[चंदन का उपयोग कैसे करें]]></category>
		<category><![CDATA[चंदन पाउडर फेस पैक]]></category>
		<category><![CDATA[चंदन फेस पैक कैसे बनाएं?]]></category>
		<category><![CDATA[चेहरे पर चंदन लगाने के फायदे]]></category>
		<category><![CDATA[मुल्तानी मिट्टी और चंदन पाउडर के फायदे]]></category>
		<category><![CDATA[सफेद चंदन पाउडर Price]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://techsarp.com/?p=2923</guid>

					<description><![CDATA[chehre pe chandan lagane ke fayde: दोस्तों हम अपनी स्किन के निखार के लिए ना जाने कौन-कौन से तरीके अपनाते हैं&#124;ताकि हमारे इस स्क्रीन की निखार बरकरार रहे&#124;लेकिन आजकल के रूटीन में हमारी याद तो को पूरी तरह से बदल कर रख दिया है&#124;  हम अपने बिजी शेड्यूल के कारण हम खुद पर ध्यान देना [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>chehre pe chandan lagane ke fayde:</strong> दोस्तों हम अपनी स्किन के निखार के लिए ना जाने कौन-कौन से तरीके अपनाते हैं|ताकि हमारे इस स्क्रीन की निखार बरकरार रहे|लेकिन आजकल के रूटीन में हमारी याद तो को पूरी तरह से बदल कर रख दिया है| </p>



<p>हम अपने बिजी शेड्यूल के कारण हम खुद पर ध्यान देना ही भूल जाते हैं|लेकिन हम आपको बता दें कि बहुत सारे हमारे घरेलू नुस्खे हैं जिससे आप अपने स्क्रीन का ख्याल बहुत ही अच्छी तरह से रख सकते हैं|</p>



<p>जिसमें से चंदन आपके चेहरे के लिए बहुत ही फायदेमंद माना जाता है यह चंदन आपके चेहरे के निखार को बरकरार और ताजा बनाने में अहम भूमिका निभाता है|</p>



<p>हां दोस्तों आज हम बात करेंगे चंदन को चेहरे पर कैसे लगाते हैं? चंदन हमारे चेहरे के लिए किस प्रकार से उपयोगी है| चंदन से हमें क्या-क्या फायदे मिलते हैं? और क्या नुकसान होते हैं ज्यादा विस्तार से जानने के लिए नीचे चल पढ़े&#8230;&#8230;.</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/benefits-of-eating-ladyfinger/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/benefits-of-eating-ladyfinger/">और भी पढ़े&#8230;&#8230;Benefits of eating ladyfinger भिंडी खाने के फायदे कोलेस्ट्रॉल कम करने का रामबाण इलाज</a></strong></p>



<h2>सबसे अच्छा चंदन पाउडर कौन सा है?</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="624" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2023/01/चेहरे-पर-चंदन-लगाने-के-फायदे-1024x624.webp" alt="चेहरे-पर-चंदन-लगाने-के-फायदे.webp" class="wp-image-2928" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/चेहरे-पर-चंदन-लगाने-के-फायदे-1024x624.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/चेहरे-पर-चंदन-लगाने-के-फायदे-300x183.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/चेहरे-पर-चंदन-लगाने-के-फायदे-768x468.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/चेहरे-पर-चंदन-लगाने-के-फायदे.webp 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>chandan lagane ke fayde</strong>: दोस्तों मार्केट में कई प्रकार के चंदन पाउडर उपलब्ध है | अब इनमे से कौन सा चंदन पाउडर आपके चेहरे के लिए फायदेमंद रहेगा|</p>



<p>दोस्तों चंदन के इस्तेमाल से आप अपने त्वचा का निखार ला सकते हैं| आयुर्वेद में चंदन का इस्तेमाल जड़ी बूटियों के लिए किया जाता है|आमतौर पर लोग मुंहासे से परेशान होने के कारण चंदन का लेप लगाते हैं ताकि उन्हें मुहांसों से छुटकारा मिल सके|</p>



<p>दोस्तों पूरा भारत में चंदन सिर्फ कर्नाटक के जंगलों में ही पाया जाता है| और आपको भारत के किसी अन्य भागों में यह चंदन का वृक्ष देखने को नही मिलेगा|</p>



<p>दोस्तों मार्केट में कई प्रकार के चंदन उपलब्ध है लेकिन सही चंदन वही होता है| जो रंग सफेद होता है उसके टुकड़े करने के बाद वह लाल-लाल टुकड़ों में दिखने लगता है और अगर हम उसे घिसते हैं तो उसमें से पीले रंग का पदार्थ निकलने लगता है|ऐसे चंदन पाउडर का लेप हमारे चेहरे के लिए बहुत ही फायदेमंद हो सकता है|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/benefits-of-ginger-and-honey/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/benefits-of-ginger-and-honey/">और भी पढ़े&#8230;&#8230;Benefits of ginger and honey ठंड में सूखी खांसी का रामबाण इलाज अदरक और शहद जाने इसके कई औषधीय गुण</a></strong></p>



<h2>चंदन कितने कलर का होता है?</h2>



<p>वैसे तो दोस्तों चंदन की लकड़ी काफी महंगी लकड़ी मानी जाती है चंदन दो प्रकार के पाए जाते हैं|</p>



<p>1- सफेद चंदन<br>2- लाल चंदन</p>



<h2>चंदन का उपयोग कैसे करें (How to use Sandalwood)</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2023/01/चंदन-फेस-पैक-कैसे-बनाएं-1024x624.webp" alt="चंदन-फेस-पैक-कैसे-बनाएं.webp" class="wp-image-2927"/></figure>



<p>दोस्तों चंदन या चंदन पाउडर का उपयोग लोग कई प्रकार के बीमारियों में करते हैं|लोग चंदन पाउडर का इस्तेमाल दूध में मिलाकर अपने शरीर को मजबूत बनाने के लिए करते हैं|</p>



<p>कुछ लोग चंदन को पीसकर उसका लेप बनाकर उसको अपने चेहरे पर लगाते हैं जिससे उनके चेहरे पर निखार आने लगती है|</p>



<p>कुछ लोग चंदन की खुशबू को अरोमाथेरेपी के रूप में लेते हैं|दोस्तों कुछ लोग चंदन के पत्ती का भी उपयोग करते हैं इस चंदन के पत्ते को पीसकर उसका लेप अपने चेहरे पर लगाते हैं|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/anjeer-khane-ke-fayde/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/anjeer-khane-ke-fayde/">और भी पढ़े&#8230;&#8230;anjeer khane ke fayde अंजीर बनाए ऊर्जावान कमजोरी को करे दूर पुरुषों के सेक्सुअल ताकत के लिए रामबाण</a></strong></p>



<h2>&nbsp;चेहरे पर चंदन लगाने के फायदे</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="624" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2023/01/chehre-pe-chandan-lagane-ke-fayde-1024x624.webp" alt="chehre-pe-chandan-lagane-ke-fayde.webp" class="wp-image-2929" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/chehre-pe-chandan-lagane-ke-fayde-1024x624.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/chehre-pe-chandan-lagane-ke-fayde-300x183.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/chehre-pe-chandan-lagane-ke-fayde-768x468.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/chehre-pe-chandan-lagane-ke-fayde.webp 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>दोस्तों चंदन पाउडर का सेवन करने से या चंदन का लेप लगाने से हमारे जीवन में बहुत सारे फायदे देखने को मिलते हैं|</p>



<p>दोस्तों अगर आपका चेहरा धूप में जाने से सावला पड़ गया है|और आपके चेहरे पर पिंपल्स कील मुंहासे या आपके स्क्रीन पर कई प्रकार के दाग धब्बे दिखाई देते हो| और आपका चेहरा ड्राई होकर फटता हो व आपके चेहरे पर संघूवॉ हो या फिर आपके चेहरे पर सूजन हो|</p>



<p>तो आपको ऐसे में आपको चंदन का लेप लगाने से आपके चेहरे पर हो रही सारी समस्यॉ को दूर किया जा सकता है|</p>



<h2>मुल्तानी मिट्टी और चंदन पाउडर के फायदे</h2>



<p>दोस्तों मुल्तानी मिट्टी और चंदन पाउडर के मिश्रण का लेप अपने चेहरे पर लगाते हैं तो इसके बहुत सारे फायदे आपको देखने को मिल सकते है|</p>



<p>यह आपके चेहरे के दाग धब्बे कील मुंहासे और चेहरे के कई प्रकार के विषाक्त पदार्थों को अंदर गहराई तक जाकर उनको बाहर निकालता है|</p>



<p>मुल्तानी मिट्टी आपके चेहरे को सॉफ्ट और मुलायम बनाता है जिससे आपके चेहरे की ग्लोइंग त्वचा पर निखार बहुत तेजी से आती है|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/shahad-khane-ke-fayde/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/shahad-khane-ke-fayde/">और भी पढ़े&#8230;&#8230;शहद के फायदे यह 5 गुण कई बीमारियों में रामबाण जाने इसके सही उपयोग तथा फायदे और नुकसान</a></strong></p>



<h2>चंदन फेस पैक कैसे बनाएं?</h2>



<p><strong>चंदन पाउडर फेस पैक:</strong>&nbsp;दोस्तों अगर आप चंदन पाउडर का फेस पैक बनाना चाहते हैं&nbsp;तो आप इसे बहुत ही आसानी सकते हैं|इसके लिए आपको कुछ सामग्री लेनी होगी</p>



<ul>
<li>चंदन पाउडर</li>



<li>हल्दी पाउडर&nbsp;</li>



<li>मुल्तानी मिट्टी&nbsp;</li>



<li>गुलाब जल</li>



<li>बेसन</li>
</ul>



<p>दोस्तों हम अब फेस पैक को बनाने के लिए सबसे पहले दो चम्मच चंदन पाउडर लेंगे| इसके बाद थोड़ी सी हल्दी पाउडर लेंगे|अगर आपकी स्किन ऑयली है तो आपको दो चम्मच मुल्तानी मिट्टी लेनी होगी या अगर आपकी स्किन ड्राई है तो आपको दो चम्मच बेसन लेनी होगी|</p>



<p>अब आप अपनी स्किन के अकॉर्डिंग ले सकते हो इसके बाद आपको इसमें थोड़ा सा गुलाब जल डालना होगा|&nbsp;अब आपको इसे अच्छी तरह से मिक्स कर लेना है मिक्स करने के बाद आपको इस फेस पैक को हफ्ते में दो बार अपने चेहरे पर लगाना होगा|</p>



<p>फेस पैक को अपने चेहरे पर लगाने के बाद आपको 15 मिनट का वेट करना होगा 15 मिनट के वेट के बाद अब आपको ठंडे पानी से अपने चेहरे को धो लेना होगा|</p>



<h2>1 किलो चंदन की कीमत क्या है?</h2>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2023/01/चन्दन-का-पेड़-कैसा-होता-है-1024x624.webp" alt="चन्दन-का-पेड़-कैसा-होता-है.webp" class="wp-image-2926"/></figure>



<p><strong>सफेद चंदन पाउडर Price:</strong>&nbsp;दोस्तों चंदन की लकड़ी की कीमत की बात करें तो चंदन की लकड़ी की कीमत आज के मार्केट में काफी ज्यादा है|<br>1 किलो चंदन की लकड़ी का भाव करीब 25 से ₹30000 है|</p>



<p><strong><a href="https://www.instagram.com/amitrpandeyarp/" data-type="URL" data-id="https://www.instagram.com/amitrpandeyarp/">Follow on Instagram</a></strong></p>



<p><strong><a href="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMKO0uAswsM_PAw?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN%3Ahi" data-type="URL" data-id="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMKO0uAswsM_PAw?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN%3Ahi">Follow on Google news</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://techsarp.github.io/techsarp/chandan-lagane-ke-fayde/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
