<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>पुरुषों के लिए अदरक और शहद के फायदे &#8211; techsarpss</title>
	<atom:link href="https://techsarp.github.io/techsarp/tag/%E0%A4%AA%E0%A5%81%E0%A4%B0%E0%A5%81%E0%A4%B7%E0%A5%8B%E0%A4%82-%E0%A4%95%E0%A5%87-%E0%A4%B2%E0%A4%BF%E0%A4%8F-%E0%A4%85%E0%A4%A6%E0%A4%B0%E0%A4%95-%E0%A4%94%E0%A4%B0-%E0%A4%B6%E0%A4%B9%E0%A4%A6/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://techsarp.github.io/techsarp/</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Thu, 10 Nov 2022 06:49:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.1.1</generator>
	<item>
		<title>Benefits of ginger and honey ठंड में सूखी खांसी का रामबाण इलाज अदरक और शहद जाने इसके कई औषधीय गुण</title>
		<link>https://techsarp.github.io/techsarp/benefits-of-ginger-and-honey/</link>
					<comments>https://techsarp.github.io/techsarp/benefits-of-ginger-and-honey/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[AmitRpandey]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Nov 2022 06:49:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Health healthy tips]]></category>
		<category><![CDATA[Benefits of ginger and honey]]></category>
		<category><![CDATA[honey]]></category>
		<category><![CDATA[अदरक और शहद का नुकसान]]></category>
		<category><![CDATA[अदरक और शहद के फायदे]]></category>
		<category><![CDATA[अदरक खाने के फायदे]]></category>
		<category><![CDATA[इम्यूनिटी पावर बढ़ाना]]></category>
		<category><![CDATA[उल्टी और मतली से छुटकारा]]></category>
		<category><![CDATA[खाली पेट अदरक और शहद खाने के फायदे]]></category>
		<category><![CDATA[पाचन ठीक रखना]]></category>
		<category><![CDATA[पुरुषों के लिए अदरक और शहद के फायदे]]></category>
		<category><![CDATA[शहद खाने के फायदे]]></category>
		<category><![CDATA[सर्दी खांसी से राहत]]></category>
		<category><![CDATA[सूखी खांसी का बढ़ियां घरेलू उपचार]]></category>
		<category><![CDATA[सेक्सुअल पावर बढ़ाने में मदद]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://techsarp.com/?p=2427</guid>

					<description><![CDATA[Benefits of ginger and honey: दोस्तों ठंड का मौसम आते ही उसके साथ बहुत सारी बीमारियां आना शुरू हो जाती है&#124; जैसे सर्दी, खांसी, जुखाम, बलगम, सीने में जकड़न ऐसी बहुत सारी बीमारियां हमारे शरीर को कमजोर कर देती हैं&#124; ऐसे में इन बीमारियों से बचने के लिए आज हम बताएंगे अदरक और शहद के [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p><strong>Benefits of ginger and honey</strong>: दोस्तों ठंड का मौसम आते ही उसके साथ बहुत सारी बीमारियां आना शुरू हो जाती है| जैसे सर्दी, खांसी, जुखाम, बलगम, सीने में जकड़न ऐसी बहुत सारी बीमारियां हमारे शरीर को कमजोर कर देती हैं| ऐसे में इन बीमारियों से बचने के लिए आज हम बताएंगे अदरक और शहद के फायदे जो आपको खांसी जुखाम और बलगम से बचाता ही नहीं बल्कि इसके बहुत सारे ऐसे औषधीय गुण हैं| जो आपके शरीर को अनेक प्रकार के बीमारियों से लड़ने में मदद करता व लाभ पहुंचाता है| आज की इस पोस्ट में हम अदरक और शहद के फायदे के बारे में जानेंगे ज्यादा जानने के लिए नीचे विस्तार से दिया गया है जरूर पढ़ें&#8230;&#8230;.</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="624" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2023/01/खाली-पेट-अदरक-और-शहद-खाने-के-फायदे-1024x624.webp" alt="खाली-पेट-अदरक-और-शहद-खाने-के-फायदे.webp" class="wp-image-2884" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/खाली-पेट-अदरक-और-शहद-खाने-के-फायदे-1024x624.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/खाली-पेट-अदरक-और-शहद-खाने-के-फायदे-300x183.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/खाली-पेट-अदरक-और-शहद-खाने-के-फायदे-768x468.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/खाली-पेट-अदरक-और-शहद-खाने-के-फायदे.webp 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>दोस्तों अदरक में विटामिन D, कैल्शियम, आयरन, जिंक, कॉपर, फॉस्फोरस,&nbsp; मैग्नीज, कोलीन पाया जाता है| वहीं पर शहर में लैक्टोज, राइबोफ्लेविन, कार्बोहाइड्रेट, विटामिन B3 और अमीनो एसिड जैसे पोषक तत्व पाए जाते हैं| जिनके सेवन से बड़ी से बड़ी बीमारियां और समस्याओं को ठीक किया जा सकता है|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/anjeer-khane-ke-fayde/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/anjeer-khane-ke-fayde/">और भी पढ़े&#8230;&#8230;anjeer khane ke fayde अंजीर बनाए ऊर्जावान कमजोरी को करे दूर पुरुषों के सेक्सुअल ताकत के लिए रामबाण</a></strong></p>



<h2><strong>अदरक और शहद के फायदे (</strong>Benefits of ginger and honey)</h2>



<p><strong>सूखी खांसी का बढ़ियां घरेलू उपचार:&nbsp;</strong>दोस्तों ज्यादातर देखा जाए तो हर किसी के घर में अदरक और शहद मौजूद होता है| अगर आपको खांसी और जुखाम जैसे लक्षण देखने को मिल रहे हैं| तो आप अदरक और शहद का मिश्रण कर सिरफ़ तैयार करके नियमित रूप से सेवन कर सकते हैं| तो आपको खांसी जुखाम और बलगम से छुटकारा मिल सकता है| शहद और अदरक के बहुत सारे औषधि गुण पाए जाते हैं|</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="624" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2023/01/अदरक-की-चाय-के-फायदे-1024x624.webp" alt="अदरक-की-चाय-के-फायदे.webp" class="wp-image-2885" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/अदरक-की-चाय-के-फायदे-1024x624.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/अदरक-की-चाय-के-फायदे-300x183.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/अदरक-की-चाय-के-फायदे-768x468.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/अदरक-की-चाय-के-फायदे.webp 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p><strong>पाचन ठीक रखना:&nbsp;&nbsp;</strong>दोस्तों अदरक और शहद का मिश्रण पाचन को ठीक रखता है| ऐसा माना जाता है कि इसको सेवन से पाचन शक्ति को बढ़ाने में मदद मिलती है| आपको सिर्फ एक चम्मच अदरक और थोड़ा शहद का जूस मिलाकर सिरफ़ तैयार करने के बाद आप उसका सेवन कर सकते हैं| जो आपको कई प्रकार के पेट संबंधित समस्याओं से छुटकारा दिला सकता है|</p>



<p><strong>सर्दी खांसी से राहत:&nbsp;</strong>अदरक और शहद सर्दी खांसी जैसे इंफेक्शन में घरेलू उपचार के लिए इस्तेमाल किए जाते हैं| क्योंकि इनमे कई औषधि एंटीसेप्टिक गुण मौजूद होते हैं| जो सर्दी खांसी जुकाम जैसी समस्याओं को दूर भगाने मदद करते हैं|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/ashwagandha-ke-fayde/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/ashwagandha-ke-fayde/">और भी पढ़े&#8230;&#8230;ashwagandha ke fayde पुरुषों के लिए वरदान शारीरिक कमजोरी और सेक्सुअल समस्या को करे दूर जाने लाभ</a></strong></p>



<p><strong>इम्यूनिटी पावर बढ़ाना:&nbsp;</strong>अदरक और शहद का मिश्रण आपके इम्युनिटी पावर को बढ़ाने में भी मदद करता है क्योंकि यह आपके शरीर के इम्युनिटी पावर को बूस्ट करता है| यह शरीर के व्हाइट ब्लड सेल्स के बनने की प्रक्रिया को भी बढ़ाता है| जिससे आपकी रोग प्रतिरोधक क्षमता बढ़ जाती है|</p>



<p><strong>उल्टी और मतली से छुटकारा:&nbsp;</strong>दोस्तों अगर आपको उल्टी और मतली की समस्या है तो यह आपकी मदद कर सकता है| उल्टी और मतली का अनुभव होने पर आप अदरक और शहद के मिश्रण का सेवन जरूर करें| अगर आप सोच रहे हैं कि इसे कैसे बनाएं तो आप अदरक को पीसकर उसका रस निकाल ले और फिर उसमें एक चम्मच शहद मिलाएं और शहद और अदरक का रस का&nbsp;सेवन करें|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/shahad-khane-ke-fayde/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/shahad-khane-ke-fayde/">और भी पढ़े&#8230;..शहद के फायदे यह 5 गुण कई बीमारियों में रामबाण जाने इसके सही उपयोग तथा फायदे और नुकसान</a></strong></p>



<h2>पुरुषों के लिए अदरक और शहद के फायदे</h2>



<p><strong>सेक्सुअल पावर बढ़ाने में मदद:&nbsp;</strong>अदरक और शायद आपके टेस्ट्रोन लेवल को बढ़ाने में मदद करते हैं| पुरुषों के शरीर में बनने वाले सेक्स हारमोंस को टेस्ट्रोन कहते हैं| टेस्ट्रोन इसके कम होने से यौन इच्छा प्रभावित होती है| अदरक और शहद टेस्ट्रोन लेवल को बढ़ाता है और यह ब्लड फ्लो को भी को भी बढ़ाता है| इसका सेवन करने से आपका जो टेस्ट्रोन लेबल है वह इनक्रीस होता है| यह आपके इरेक्शन भी ठीक करता है|&nbsp;</p>



<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" width="1024" height="624" src="http://techsarp.com/wp-content/uploads/2023/01/अदरक-और-शहद-के-फायदे-1024x624.webp" alt="अदरक-और-शहद-के-फायदे.webp" class="wp-image-2886" srcset="https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/अदरक-और-शहद-के-फायदे-1024x624.webp 1024w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/अदरक-और-शहद-के-फायदे-300x183.webp 300w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/अदरक-और-शहद-के-फायदे-768x468.webp 768w, https://techsarp.github.io/techsarp/wp-content/uploads/2023/01/अदरक-और-शहद-के-फायदे.webp 1280w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>



<p>दोस्तों ब्लड सरकुलेशन से इरेक्शन जुड़ा हुआ है| अगर खून की सफाई ठीक से नहीं होती है तो योन रोग और सेक्स के दौरान समस्या हो सकती है| ब्लड सरकुलेशन ठीक नहीं होने से शीघ्रपतन और का कामों इच्छा बहुत कम होती है| अदरक और शहद मिलकर खून की सफाई तेजी से करते हैं इससे इरेक्शन में सुधार होता है|</p>



<p>यह आपके स्पर्म काउंट शुक्राणु को बढ़ाता है|&nbsp; स्पर्म काउंट शुक्राणु कम होना या बढ़ना या उसकी क्वालिटी गिरने से भी यौन संबंध में कमी आ जाती है| इतना ही नहीं बच्चा होने में भी समस्या होती है| शहद और अदरक को एक साथ सेवन करने&nbsp; से स्पर्म काउंट शुक्राणु क्वालिटी और शीघ्रपतन दोनों में सुधार हो सकता है|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/papita-ke-fayde/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/papita-ke-fayde/">और भी पढ़े&#8230;..पपीता के फायदे और जाने इस के औषधि गुण व पपीता खाने का सही समय</a></strong></p>



<h2>खाली पेट अदरक और शहद खाने के फायदे</h2>



<p><strong>Benefits of ginger and honey:</strong> दोस्तों अगर आप अदरक और शहद का सेवन करते हैं| तो यह आपके शरीर के इम्युनिटी पावर को बढ़ाने में मदद करता है| तथा इसके साथ ही यह आपको कई रोगों से लड़ने में राहत दिलाता है|&nbsp; शहद और अदरक के इस मिश्रण में एंटीफंगल और एंटीबैक्टीरियल गुण पाए जाते हैं| किसी भी एंटीफंगल इंफेक्शन जैसे बीमारियों या संक्रमण से बचने के लिए यह आपका मदद करेगा|</p>



<p>आप अदरक को अच्छी तरह से कूट कर या पिस कर उसे किसी कपड़े या छलनी से छान कर उसके रस को निकाल ले| उसमें एक चम्मच शहद को मिलाकर उसका सिरफ बना लेना है| इसके बाद आपको उसे सुबह खाली पेट दो ढक्कन सिरप की तरह पीना है| अगर आप इसका नियमित रूप से सेवन करते हैं तो यह आपके शरीर को स्वस्थ बनाए रखेगा|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/khajur-khane-ke-fayde/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/khajur-khane-ke-fayde/">और भी पढ़े&#8230;..khajur khane ke fayde खजूर खाने से ब्लड शुगर, त्वचा और बालों के साथ जाने 10 फायदे और नुकसान</a></strong></p>



<h2>अदरक और शहद का नुकसान</h2>



<p>दोस्तों अदरक का उपयोग हम गैस या खांसी जुकाम जैसे कई इन्फेक्शन से बचने के लिए करते हैं| अदरक हमारे स्वास्थ्य के लिए बहुत ही लाभदायक होता है| अदरक का प्रयोग हमारे खाने को तो स्वादिष्ट बनाता ही है साथ ही साथ इसके उपयोग से बहुत स्वास्थ्य लाभ भी जुड़े हुए हैं| जैसा कि आप सभी लोग जानते हैं कि किसी भी चीज का चाहे वह कितनी भी अच्छी क्यों न हो|</p>



<p>अगर उसका इस्तेमाल जरूरत से ज्यादा करने लगते हैं तो वह फायदे का जगह नुकसान पहुंचाने लगता है| ठीक वही बात अदरक और शहद के साथ भी लागू होती है| अगर आप अदरक की चाय का ज्यादा इस्तेमाल करते हैं| तो इससे आपको नींद न आने की समस्या हो सकती है| जी हां बिस्तर पर जाने से पहले अगर आप अदरक की चाय का सेवन करते हैं| तो नींद ना आने की समस्या हो सकती है|</p>



<p><strong><a href="https://techsarp.com/makhana-benefits-khane-ke-fayde/" data-type="URL" data-id="https://techsarp.com/makhana-benefits-khane-ke-fayde/">और भी पढ़े&#8230;..Makhana benefits पुरुषों और महिलाओं के कई बीमारियों में फायदेमंद makhana khane ke fayde</a></strong></p>



<p>दोस्तों इसके साथ ही&nbsp;अगर आप लो ब्लड प्रेशर जैसी समस्याओं से ग्रस्त हैं या हाई ब्लड प्रेशर की समस्या से ग्रस्त हैं| तो आपको अदरक के इस्तेमाल से पहले सावधान हो जाना चाहिए| क्योंकि अदरक का ज्यादा इस्तेमाल आपके ब्लड प्रेशर की समस्या को बढ़ा सकता है| इसके अलावा अगर आप डायबिटीज के मरीज है| तो अदरक का इस्तेमाल कम मात्रा में करना चाहिए| क्योंकि इसका ज्यादा इस्तेमाल करने से आपके खून में शुगर की मात्रा को कम करने लगता है| इससे आपको हाइपोग्लाइसीमिया नामक बीमारी हो सकती है|</p>



<p><strong>निष्कर्ष:&nbsp;&nbsp;</strong>दोस्तों आज की इस पोस्ट में Benefits of ginger and honey अदरक और शहद के फायदे के बारे में बताया गया है| अगर आप किसी भी बीमारी से ग्रस्त है और उसकी दवा चला रहे हैं| तो आपको शहद और अदरक के सेवन से पहले डॉक्टर की सलाह जरूर लेना चाहिए| अगर यह पोस्ट आप लोगों को अच्छा लगा हो| तो कमेंट बॉक्स में लिखकर अपना कीमती राय देना ना भूलें|&nbsp; धन्यवाद !</p>



<p><strong><a href="https://www.instagram.com/amitrpandeyarp/" data-type="URL" data-id="https://www.instagram.com/amitrpandeyarp/">Follow on Instagram</a></strong></p>



<p><strong><a href="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMKO0uAswsM_PAw?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN%3Ahi" data-type="URL" data-id="https://news.google.com/publications/CAAqBwgKMKO0uAswsM_PAw?hl=hi&amp;gl=IN&amp;ceid=IN%3Ahi">Follow on Google news</a></strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://techsarp.github.io/techsarp/benefits-of-ginger-and-honey/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
